<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2016-10-10T16:35:24+02:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La semaine du coworking 2016]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016/"/>
    <updated>2016-09-19T12:22:08+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/belgian-coworking-week-2016-logo.png" alt="Coworking Week Belgium" /></p>

<p>Cette année, pour la première fois, Greenlab Coworking participera à la <a href="http://www.coworkingweek.be/greenlab-coworking">Belgian Coworking Week</a>, du 02 au 07 octobre 2016.</p>

<p>L'objectif de cette manifestation, organisée bénévolement par <a href="http://www.becoworking.be/">BeCoworking</a>, a pour but de permettre à tout un chacun de tester le coworking <em>gratuitement durant une semaine</em>.</p>

<p>Pour cette occasion, Greenlab Coworking ouvrira ses portes :</p>

<ul>
<li>Le dimanche 02 octobre de 14h à 18h : après-midi portes ouvertes</li>
<li>Du lundi 03 au vendredi 07 octobre, de 09h à 18h : accès gratuits à l'espace pour toute personne désirant tester le coworking. <a href="http://www.coworkingweek.be/welcome#subscribe">Info &amp; réservations</a></li>
</ul>


<p>En marge de cette initiative, nous accueillerons également deux événéments :</p>

<ul>
<li>Le mardi 04 octobre dès 18h : Café Numérique Arlon - <a href="http://www.cafenumerique.org/arlon/event/lavenir-des-voitures-electriques-en-province-du-luxembourg-avec-tesla/">L’avenir des voitures électriques en Province du Luxembourg avec Tesla</a></li>
<li>Le jeudi 06 octobre de 09h a 18h : <a href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-aarrr-le-process-pirate-des-staarrrtups-27755384101?aff=efbevent">Formation AARRR - Le process pirate des stAARRRtups</a></li>
</ul>


<p><a class="btn btn-lg btn-success btn-block mt50" href="http://www.coworkingweek.be/welcome#subscribe">Info &amp; réservations</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Make A Robot]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/14/make-a-robot/"/>
    <updated>2016-09-14T21:45:58+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/14/make-a-robot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le 24 septembre, dans nos locaux, le <a href="http://green-hub.be/">Green Hub</a> propose un workshop pour découvrir, assembler, programmer votre propre robot !</p>

<p><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/18-768x512.jpg" alt="18-768x512.jpg" /></p>

<p>Petit plus, il vous sera possible d'acquérir le robot pour l'emporter chez vous.</p>

<p><a href="http://green-hub.be/evenements/workshop-make-a-roboy/">Info &amp; inscriptions</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab ouvre son espace de coworking à Arlon]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/07/04/greenlab-ouvre-son-espace-de-coworking-a-arlon/"/>
    <updated>2016-07-04T20:34:21+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/07/04/greenlab-ouvre-son-espace-de-coworking-a-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vous êtes nombreux à le savoir depuis plusieurs jours déjà, <strong>Greenlab est désormais ouvert</strong>.</p>

<p>Il nous aura fallu pas moins de <a href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon">18 mois depuis notre campagne de crowdfunding</a> pour y parvenir, mais c'est désormais chose faite : nous avons pris possession de nos locaux à Weyler la semaine dernière.</p>

<p><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/reception-weyler-coworking.jpg" alt="Greenlab Coworking et bureaux partagés à Arlon" /></p>

<p>S'il a fallu du temps, ce fut surtout dans un souci de perfection. Petit rappel des faits :</p>

<ul>
<li>Lors de notre campagne de financement de février 2015 <a href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon">nous occupions un espace en plein centre-ville, dans l'ancien Hôtel du Nord</a>. Après plusieurs mois passés à tenter de trouver une solution à un problème de sécurité majeure, nous nous sommes rendus à l'évidence : nous étions dans une impasse.</li>
<li>Au mois de janvier 2016, nous nous installions à Athus, dans le PED. La ville d'Athus n'était pas notre projet initial, mais nous n'avions pas d'autres opportunités à ce moment-là. Il n'a pas fallu longtemps pour que nous nous ravisions et que nous nous mettions de nouveau à la recherche de locaux à Arlon.</li>
<li>Depuis le mois de mars, nous avons visité tout ce qu'il était possible de visiter : espaces commerciaux, entrepôts, maisons ou appartemment à louer. Tout y est passé ou presque.</li>
<li>Finalement, au mois de mai de cette année, nous rencontrions les responsables de <a href="http://www.lalorraine.org/">La Lorraine</a>. L'entreprise était à la recherche d'un locataire pour un espace de 400m<sup>2</sup> situés sur le Zoning Artisanal de Weyler.</li>
</ul>


<h3>Coworking et bureaux partagés à Arlon</h3>

<p>Très vite, la machine s'est mise en place. Les deux dernières années passées à travailler sur ce projet ont fini par payer et nous avons enfin pu nous mettre au travail. Mieux : l'espace que nous louons désormais nous permet, en plus de l'espace de coworking, de proposer des bureaux partagés à la location, chose que nous n'avions pas prévue initialement.</p>

<p>La demande a très vite suivi, à la fin de la première semaine d'occupation, nos premiers clients emménageaient déjà : <a href="http://www.creative-atoms.be/">Creative atoms</a>, <a href="http://www.challengeonline.be/">Challenge</a> et <a href="http://www.ludilingua.be/">Ludilingua</a> travaillent déjà depuis nos bureaux.</p>

<p><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/bureau-arlon-coworking.jpg" alt="Creative atoms installe ses bureaux chez Greenlab" /></p>

<h3>Et maintenant?</h3>

<p>Comme pour tout projet entreprenarial, chaque solution amène son lot de nouveaux défis. Puisque nous avons trouvé un local bien plus grand que ce que nous n'espérions, nous sommes actuellement en manque de mobilier.</p>

<p>Rassurez-vous, une solution est déjà sur les rails et devrait trouver un dénouement rapidement.</p>

<p>En attendant, faites-vous plaisir et <a href="http://www.greenlab-coworking.com/tarifs/essai-gratuit/">venez coworker avec nous</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hackaton TULIP (partenaire)]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/06/24/hackaton-tulip-partenaire/"/>
    <updated>2016-06-24T10:18:43+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/06/24/hackaton-tulip-partenaire</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le Luxembourg Institute of Science and Technology (LIST | <a href="https://twitter.com/LIST_Luxembourg">Twitter</a>) accueille le premier <a href="http://www.list.lu/fr/conference/tulip-hackathon/">TULIP hackathon</a> le 1er avril prochain. Pendant cet événement, vous pourrez expérimenter non seulement une future technologie innovante, les interfaces utilisateurs tangibles, mais aussi le framework open source du LIST, TULIP, qui peut être utilisé pour développer facilement des applications.</p>

<p><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/TULIP_rgb_319x142px.jpg" alt="TULIP Hackaton Luxembourg" /></p>

<p>Les interfaces utilisateurs tangibles représentent une technologie prometteuse qui permet aux utilisateurs de créer une interaction entre des objets tagués (de presque toute taille, toute forme, et toute composition) avec des informations contenues dans le logiciel. Grâce à cette dimension tangible, les concepteurs d’applications et d’interfaces peuvent tirer le meilleur parti de la capacité innée, naturelle d’interagir avec des objets physiques, concrets. Cette interaction permet de donner du sens, une utilité et un objectif à ces propriétés physiques, comme le positionnement ou l’orientation. Les scientifiques et ingénieurs du LIST explorent et utilisent ce phénomène pour approfondir les recherches dans le domaine de la résolution de problèmes collaborative afin de voir si les gens comprennent plus facilement des problèmes complexes s’ils utilisent une interface environnementale plus riche.</p>

<p>Durant le travail sur leurs objectifs de recherche, les chercheurs ont développé TULIP pour les aider à développer rapidement des applications. Non seulement TULIP permet de développer des prototypes avec moins d’efforts, mais cela offre aussi à la communauté la possibilité de travailler avec JAVA afin d’implémenter leurs applications à un niveau abstrait plutôt que de travailler au niveau matériel.</p>

<p>Durant le hackathon, vous aurez l’opportunité de découvrir l’interface utilisateur tangible et TULIP. Les chercheurs et ingénieurs du LIST vous présenteront les technologies et vous donneront accès à TULIP. Ils vous accompagneront dans le développement d’une application de votre choix afin de vous apprendre à connaître TULIP et de voir votre application prendre vie sur l’une des interfaces utilisateurs tangibles du LIST. Veuillez noter que les échanges se feront uniquement en anglais.</p>

<p><a href="http://www.list.lu/en/conference/tulip-hackathon-a-framework-for-developing-tangible-user-interfaces-applications/">Info et inscriptions</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab : la communauté en ligne]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne"/>
    <updated>2015-08-04T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Greenlab, c'est un espace de coworking (pas encore tout à fait) physique, mais c'est aussi et surtout une communauté.</p>

<p><img class="img-responsive" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/08/working-together-6.jpg" alt="Working together..." title="Working together..." style="border:none;padding:0;display:block; width:100%;" /></p>

<p>Notre volonté est avant tout de favoriser les échanges entre nos membres. C'est pourquoi nous avons ouvert un espace de communication en ligne ou nos coworkers peuvent échanger et communiquer ensemble.</p>

<p>Pour nous rejoindre, rien de plus simple, remplissez le formulaire d'enregistrement, nous vous contacterons par e-mail très rapidement !</p>

<p><a class="typeform-share button" href="https://greenlab-coworking.typeform.com/to/yKUPFE" data-mode="1" target="_blank">Rejoindre la communauté en ligne</a></p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Un Repair Café à Arlon]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/un-repair-cafe-a-arlon"/>
    <updated>2015-03-24T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/un-repair-cafe-a-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le 17 mai 2015, aura lieu, de 9h. à 12h., le premier Repair Café arlonais, résultat d'une collaboration entre quatre associations : 6&#215;7 ASBL, CLACK ASBL, Greenlab coworking ASBL, la Maison des Associations et du Volontariat. Dans ce cadre, les organisateurs recherchent des bénévoles motivés !</p>

<!--more-->


<h2>C'est quoi un Repair Café ?</h2>

<p>Le principe de base d'un Repair Café est de réunir des bénévoles ; lesquels apportent leur savoir-faire au profit des citoyens en vue de réparer leurs objets endommagés. L'idée n'est pas simplement de réparer, mais doit constituer un apprentissage pour le demandeur. Les Repair Cafés sont habituellement divisés en plusieurs ateliers : <strong>électro</strong> (aspirateur, télé, grille- pain, jouets&#8230;), <strong>couture</strong> (raccommoder, raccourcir, retoucher,&#8230;), <strong>informatique</strong> (imprimante, ordinateur,&#8230;), <strong>vélos</strong>, <strong>petits meubles</strong>.</p>

<p>La volonté des Repair Cafés est aussi de sensibiliser le public à la réparation et à un mode de consommation différent! Les objets remis en état sont plus longtemps utilisables et réduisent ainsi la consommation de matières premières et d’énergie nécessaires à la fabrication de nouveaux produits. Le service est gratuit et accessible à tous. Des tirelires sont néanmoins disposées pour recueillir des dons.</p>

<p>Comme son nom l'indique, il est également possible de prendre une collation dans un Repair Café : tartes, cakes, soupes et boissons chaudes seront disponibles, le tout dans un esprit de convivialité.</p>

<h2>Recherche de bénévoles</h2>

<p>Comme expliqué ci-dessus, les Repair Cafés sont basés sur la participation active d'une équipe de bénévoles. Les organisateurs sont donc en <strong>recherche de personnes de références</strong> pouvant offrir de leur temps et de leur expérience dans les cinq domaines de réparation. Une <strong>réunion d'accueil</strong> et d'informations complémentaires pour ces derniers aura lieu le <strong>29 mars prochain</strong>.</p>

<p>Pour plus de détails, les personnes intéressées peuvent entrer en contact avec les organisateurs via la page Facebook du Repair Café arlonais (<a href="http://www.facebook.com/RepairCafeArlon">www.facebook.com/RepairCafeArlon</a>), par mail (repaircafearlon[at]gmail[point]com) ou via le numéro de téléphone suivant : 0498/65.41.69 (Vanessa Rossignon).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Comptoir de la Cigogne: réseaux sociaux et tradition]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/le-comptoir-de-la-cigogne-reseaux-sociaux-et-tradition"/>
    <updated>2015-03-19T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/le-comptoir-de-la-cigogne-reseaux-sociaux-et-tradition</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="img-responsive" alt="DSC07035 modif 1" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/03/DSC07035-modif-1-300x168.jpg" /></p>

<p><strong><em>D'origine alsacienne, Séverine Schwander a relevé le pari d'une épicerie bio dans le village de Toernich, près d'Arlon.</em> </strong></p>

<p><strong>Le bouche à oreille virtuel et à l'ancienne</strong></p>

<p>Des 6m2 de départ qui accueillaient le dépôt de paniers des Grosses Légumes, l'activité gagne peu à peu la maison, jusqu'à envahir le salon lors de ventes éphémères, qu'il s'agisse des créations d'une styliste du Nord de la France ou de décoration. <em>&#8220;Mes premiers clients, c'était 3 voisines. Le bouche à oreille a fonctionné.&#8221;</em> Il faut préciser que Séverine s'implique dans toutes les activités du village, anime une page Facebook et alerte par mail sa communauté lors des arrivages. Cette dernière approche lui permet d'ajuster ses achats grâce aux pré-commandes: précieux pour les produits de niches dont elle se fait une spécialité.</p>

<p><strong>Le réseau, un must pour les petites structures</strong>
Elle insiste aussi sur les produits éphémères, comme les fraises ou le fromage de chèvre disponibles uniquement en saison: <em>&#8220;Les habitudes changent, et c'est aussi l'occasion de parler des producteurs. Du lien social, qui passe par l'échange de recettes lorsqu'arrivent des produits moins connus.&#8221;  </em>L'appartenance à un réseau de distribution locale, gérée par l'asbl Solidairement, est un solide plus pour des petites entreprises comme la sienne. La livraison est assurée tous les vendredis. Et si Séverine est absente, le voisin réceptionne. En effet, ce commerce n'est pas en mesure de fournir une activité à temps complet. Séverine poursuit une carrière en ressources humaines à Luxembourg, et propose d'ailleurs de faire bénéficier les affiliés de Greenlab-Coworking de ses compétences. Elle a participé à la campagne de crowfunding: <em>&#8220;L'occasion pour moi d'acquérir des heures de coworking. J'aimerais y faire ma comptabilité, plutôt que toute seule dans mon coin.&#8221;</em> L'économie collaborative, elle connaît. Le Comptoir de la Cigogne est aussi un comptoir de change d'Epis lorrains, cette monnaie locale qu'on rencontre de plus en plus en Lorraine belge.</p>

<p><em>infos:</em></p>

<p><a href="&#x6d;&#x61;&#105;&#108;&#x74;&#111;&#58;&#x6c;&#x65;&#x63;&#111;&#x6d;&#x70;&#x74;&#x6f;&#105;&#114;&#x64;&#x65;&#x6c;&#x61;&#99;&#105;&#x67;&#111;&#103;&#x6e;&#101;&#x40;&#x73;&#107;&#121;&#110;&#101;&#116;&#x2e;&#98;&#101;">&#108;&#x65;&#99;&#x6f;&#x6d;&#x70;&#116;&#111;&#x69;&#114;&#x64;&#101;&#x6c;&#97;&#x63;&#x69;&#103;&#x6f;&#x67;&#x6e;&#x65;&#x40;&#115;&#x6b;&#x79;&#x6e;&#x65;&#116;&#46;&#98;&#101;</a></p>

<p>+32(0)473 79 13 98</p>

<p><img class="img-responsive" alt="Logo rond noir copier" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/03/Logo-rond-noir-copier-300x300.jpg" width="240" height="240" /></p>

<p>rue haute, 30 &#8211; 6700 Toernich</p>

<p><em>horaires:</em></p>

<p>mardi 19:00-20:00</p>

<p>jeudi: 18:30 &#8211; 20:00</p>

<p>vendredi: 16:00 &#8211; 20:00</p>

<p>samedi: 14:00- 18:00</p>

<p>et sur demande</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[C&#8217;est quoi, un Fablab?]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/cest-quoi-un-fablab"/>
    <updated>2015-03-17T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/cest-quoi-un-fablab</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }a:link {  } -->


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><i><b>Crise financière, préoccupation environnementale, nous apprenons à réparer, nous nous essayons à l&#8217;artisanat ou simplement à la personnalisation ou customisation de nos objets. Des tendances que de grands industriels ont d&#8217;ailleurs bien comprises ! Le Fablab répond à ces aspirations. </b></i></span></span></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Les <i>Fabrication laboratories</i>, <i>laboratoires de fabrication </i>en français, Fablabs en abrégé, sont des espaces où les usagers peuvent trouver différents outils et machines numériques, tels que imprimante 3D, découpeuse laser, fraiseuse numérique, découpeuse vinyle et machine à coudre, sur le mode du<i> </i><i>Do it yourself </i>(D.I.Y.). Ces initiatives ont surgi un peu partout dans le monde et se sont dotées d&#8217;une charte commune, qui garantit le partage des données, l&#8217;ouverture, l&#8217;accessibilité, ainsi que l&#8217;emploi des machines énumérées plus haut.</span></span>
</p>


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b><img class="size-medium wp-image-189 alignleft" alt="FTC-v1-1024x1024" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/FTC-v1-1024x1024-300x300.jpg" width="300" height="300" /></b></span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Un peu d&#8217;histoire&#8230;</b></span></span></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">C&#8217;est Neil Gershenfeld, professeur américain au Massachussets Institute of Technology(M.I.T.) qui, à la fin des &#8217;90, mit à la disposition de ses étudiants un atelier équipé de machines numériques pour qu&#8217;ils passent de la conception à la réalisation dans son cours cours intitulé: <i>How to make (almost) everything, soit: C</i><i>omment fabriquer (à peu près) n’importe quoi</i>. Le premier Fablab sera créé au sein de cette université puis exporté dans le monde entier. </span></span>
</p>


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Une révolution ? </b></span></span></p>

<p align="justify">
   <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Qu&#8217;on y voie le symptôme d&#8217;une </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">trois</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">i</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ème révol</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">u</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">tion indust</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">r</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ielle </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">pour certains, comme <a href="http://www.latroisiemerevolutionindustrielleennordpasdecalais.fr/jeremy-rifkin/">Jeremy Rifkin</a>, ou un simple loisir, il est sûr que ces <em>fabulous laboratories</em> comme les ont rebaptisés certains, s&#8217;accompagnent d&#8217;une prise de conscience de société. </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Certains fablabs ont déjà donné lieu à des réalisatio</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ns importantes, telles que l</span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">a production et le stockage d&#8217;énergie </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">avec des </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">fours solaires, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">comme le </span></span></span><a href="http://entreprises.edf.com/le-mag-de-l-energie/pour-votre-competitivite/fab-lab-d-edf-286829.html"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">p</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">rojet i2R d&#8217;EDF</span></span></span></a><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ou en agriculture 2.0. D</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ans le Missouri, <a href="http://www.ted.com/talks/marcin_jakubowski?language=fr">Marcin Jakubowski </a>a conçu les plans  de fabrication d&#8217;un tracteur et le kit de construction d&#8217;un village global, regroupant 50 outils, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">la</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> communauté mondiale <a href="http://http://windowfarms.com/howto/WF-HOWTO-10.pdf"><em>Windows farms</em> </a>a élaboré des méthodes et </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">des </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">outils p</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">our</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> cultiver fruits et légumes derrières les fenêtres d&#8217;habitations citadines. </span></span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">On l&#8217;aura compris, l</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">es Fablabs sont clairement en opposition avec la production de masse de l’industrie. Il </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">y </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">est possible de répondre à des demandes non-rentables, d’adapter les objets aux besoins réels. </span></span>
</p>




<p align="justify">
   <span style="font-family: arial,sans-serif;"><b>Et chez nous ? </b></span>
</p>




<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Près de chez nous, </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">le <a href="http://www.science.lu/fr/content/fablab-luxembourg-lieu-de-rencontre-pour-inventeurs-et-bricoleurs">Fablab-Luxembourg</a> s&#8217;est ouvert dès 2013 à Esch-Belval. Lieu d&#8217;expérimentation et d&#8217;apprentissage entre pairs, il s&#8217;est même ouvert aux écoliers l&#8217;été dernier. The Oscar Project (FabToyCar)  ici illustré en est une réalisation. </span></span>
</p>


<p>source:</p>

<p><a href="https://culturenum.info.unicaen.fr/blogpost/apwsw490c83/view">https://culturenum.info.unicaen.fr/blogpost/apwsw490c83/view</a></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><em>A suivre : Open Source, Hacker Space </em> </span></span>
</p>




<p><p align="justify"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Libramont : séance d&#8217;information sur les nouvelles formes d&#8217;organisation du travail]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/libramont-seance-dinformation-sur-les-nouvelles-formes-dorganisation-du-travail"/>
    <updated>2015-03-11T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/libramont-seance-dinformation-sur-les-nouvelles-formes-dorganisation-du-travail</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ce lundi 30 mars, à Libramont, aura lieu une séance d&#8217;information sur les nouvelles formes d&#8217;organisation du travail.</p>

<p>Notre équipe sera présente pour y parler du projet de coworking à Arlon. L&#8217;événement est gratuit, mais l&#8217;inscription est obligatoire.</p>

<p>Nous espérons vous y voir nombreux :-)</p>

<blockquote><p>Qu&#8217;il s&#8217;agisse de télétravail, de coworking, de télécentres ou d&#8217;usage de technologie pour éviter les déplacements, les nouvelles formes d&#8217;organisation du travail (NFOT) deviennent réalité dans bon nombre d&#8217;entreprises. Véritables atouts de la mobilité des travailleurs, ces solutions méritent plus que jamais d&#8217;être valorisées et connues du plus grand nombre.</p>

<p>C&#8217;est dans cet élan que la Cellule Mobilité de l&#8217;Union Wallonne des Entreprises (UWE), l&#8217;Agence du Numérique (ex-AWT) et CoWallonia by Creative Wallonia, le réseau des espaces de coworking wallons, s&#8217;associent pour sensibiliser et informer le plus grand nombre d&#8217;entreprises et d&#8217;institutions aux bénéfices de l&#8217;implémentation des NFOT. En parfaite complémentarité avec le mobility management, ces nouvelles formes d&#8217;organisation du travail s&#8217;imposent de plus en plus pour répondre aux exigences de ces travailleurs parfois appelés &#8220;sans bureau fixe&#8221;.</p></blockquote>

<h3>Programme</h3>

<ul>
<li><strong>12h00</strong> &#8211; Accueil des participants et léger lunch</li>
<li><strong>12h30</strong> &#8211; Introduction: Mobilité et NFOT (<em>Cellule Mobilité de l&#8217;UWE</em>)</li>
<li><strong>12h40</strong> &#8211; Les nouvelles formes d&#8217;organisation du travail en question (<em>Agence du Numérique</em>)</li>
<li><strong>13h00</strong> &#8211; Témoignages (une entreprise adepte du coworking et une entreprise active en matière de NWoW et de télétravail)</li>
<li><strong>13h30</strong> &#8211; Questions réponses et networking</li>
<li><strong>14h00</strong> &#8211; Clôture</li>
</ul>


<h3>En pratique</h3>

<p>Lundi 30 mars 2015 de 12h00 à 14h00 &#8211; CCI du Luxembourg belge</p>

<address>
  Grand Rue, 1 à 6800 Libramont-Chevigny
</address>


<p><a href="http://www.awt.be/web/wor/nwow_uwe.aspx">Info &amp; inscriptions</a>{.button}</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5726 fois &#8220;merci&#8221;]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon"/>
    <updated>2015-02-22T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il y a quelques jours, notre campagne de crowdfunding, qui a duré pas loin de 5 semaines, s'est soldée par un succès : sur les 5,000€ initialement nécessaires, nous avons récolté pas moins de 5,726€, soit 114% de notre objectif.</p>

<p><a href="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/Capture-d%E2%80%99%C3%A9cran-2015-02-19-%C3%A0-10.09.30.png"><img class="alignleft size-full wp-image-197" alt="Capture d’écran 2015-02-19 à 10.09.30" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/Capture-d’écran-2015-02-19-à-10.09.30.png" width="1377" height="731" data-wp-pid="197" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>En lançant cette campagne, nous nous étions appuyés sur deux idées :</p>

<ul>
<li>Nous ne souhaitions pas avoir recours aux services d'une banque</li>
<li>Nous souhaitions tester une dernière fois la viabilité de notre projet</li>
</ul>


<p>Force est de constater que Greenlab est un projet viable. Mieux : le coworking a sa place en Province de Luxembourg, et à Arlon en particulier. Les 78 soutiens que nous avons reçus le prouvent, et nous en sommes très heureux.</p>

<h3>Les effets de bords du crowdfunding</h3>

<p>En 5 semaines, il s'est passé bien des choses, et ce fût pour le mieux.</p>

<p>Lancer une campagne de crowdfunding ne sert pas qu'à récolter des fonds, cela nous a également offert une visibilité non négligeable dans les médias (Vivacité, L'avenir du Luxembourg et TVLux ont parlés de notre projet)</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="en">
  <p>
    120 m2 d'espace de coworking à Arlon <a href="http://t.co/PMS1K8kvv4">http://t.co/PMS1K8kvv4</a>
  </p>

  <p>
    — TV Lux (@TVLux) <a href="https://twitter.com/TVLux/status/564411850818060289">February 8, 2015</a>
  </p>
</blockquote>




<div id="fb-root">
</div>




<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg/posts/759274980815998" data-width="466">
  <div class="fb-xfbml-parse-ignore">
    <a href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg/posts/759274980815998">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg">Luxembourg Matin &#8211; VivaCité RTBF</a>.
  </div>
</div>


<p>De même, sur notre page Facebook, les effets ont été très visibles : de 220 fans le 15 janvier 2015, nous sommes passés à plus de 315 le dernier jour de la campagne, soit une augmentation de 43%.</p>

<p><a href="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/Capture-d%E2%80%99%C3%A9cran-2015-02-20-%C3%A0-09.07.05.png"><img class="alignleft size-full wp-image-198" alt="Evolution du nombre de fans sur notre page Facebook durant notre campagne de crowdfunding" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/Capture-d’écran-2015-02-20-à-09.07.05.png" width="733" height="263" data-wp-pid="198" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Durant cette période, nous avons également eu l'occasion de faire de belles rencontres : <a href="http://www.greenlab-coworking.com/author/jacqueline-daloze">Jacqueline</a>, qui s'est proposée pour nous aider à animer ce blog, l'équipe de <a href="http://arlon-city.be/">Arlon-City</a>, qui a relayé nos communications, et même un entrepreneur, <a href="http://www.rime-it.com/">David</a>, qui avait du mobilier de bureau dont il ne se servait pas et dont il nous a fait cadeau.</p>

<h3>Et maintenant ?</h3>

<p>Durant les prochains jours, nous mandaterons une société de rénovation pour effectuer les travaux nécessaires dans nos locaux. A partir de ce moment-là, il faudra compter encore un mois au minimum avant de pouvoir ouvrir nos portes.</p>

<p>Nous rechercherons également le matériel qui nous manque encore : mobilier de bureau, équipement informatique, etc.</p>

<p>D'ici là, et suite à de nombreuses demandes, nous avons décidé de continuer l'opération de crowdfunding. Nous ne passerons toutefois plus par la plateforme Ulule, mais nous vous proposons, d'ici à l'ouverture de l'espace, les mêmes contreparties aux mêmes conditions.</p>

<p>Intéressé ? <a href="http://www.greenlab-coworking.com/nous-contacter" title="Nous contacter">Contactez-nous par e-mail</a> pour nous le faire savoir !</p>

<h3>5726 fois &#8220;merci&#8221;</h3>

<p>À toutes ces personnes, et à tous nos contributeurs, nous voulons dire &#8220;merci&#8221; : votre confiance et votre soutien vont nous permettre de lancer ce beau projet. Sans vous, nous n'y serions pas parvenus.</p>

<p>Nous voulons aussi remercier tous les autres personnes qui nous ont soutenus dans cette folle aventure : nos épouses, nos familles, nos amis, et tous ceux qui y ont cru jusqu'au bout, même dans les moments où nous doutions nous-mêmes.</p>

<p>A très bientôt, dans notre espace de coworking à Arlon :-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Du yoga au boulot ?]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/du-yoga-au-boulot"/>
    <updated>2015-02-05T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/du-yoga-au-boulot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em><img class="size-medium wp-image-180 alignleft" alt="_MG_1562" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/MG_1562-200x300.jpeg" width="200" height="300" />Transformer le local de réunion en salle de yoga le temps d'une séance : convaincue de l'importance du yoga dans tous les moments de notre vie, Nathalie Bonten l'a introduit sur les lieux de travail. </em></strong></p>

<p align="justify">
  Pratiquante du yoga depuis une bonne quinzaine d'années, Nathalie s'est formée à la très sérieuse Fédération de Hatha-Yoga sous la férule de Frans Moors, une référence. Un diplôme reconnu par l'ADEPS, ainsi qu'au niveau européen.
</p>




<p align="justify">
  <strong></strong><strong>Découvrir ses collègues et son lieu de travail autrement</strong>
</p>




<p align="justify">
  C'est une participante à un de ses cours, responsable marketing au civil, qui lui a ouvert les portes du monde de l'entreprise, de plus en plus soucieux de prévenir le burn-out. Selon Nathalie, le yoga est une discipline qui s'intègre à tous les moments de la vie. Or, nous passons de très longs moments sur notre lieu de travail. C'est donc important d'y trouver aussi du bien-être ! Chacun pratique le yoga dans un rapport à lui-même, mais c'est aussi une discipline qui touche à la vie interpersonnelle. Pratiquer le yoga améliore les relations entre collègues et permet de découvrir son lieu de travail différemment.
</p>




<p align="justify">
  <strong>Pratico-pratique</strong>
</p>




<p align="justify">
  Ainsi, Nathalie donne ses cours de yoga dans des lieux habituellement dévolus aux réunions. Ses cours en entreprise alternent travail au sol, et assis sur une chaise. Ces derniers exercices ont une visée très pratique. Il s'agit de corriger la position du dos, d'améliorer la circulation et la respiration par des exercices simples, qu'on peut exécuter en quelques minutes. Nathalie insiste : <i>« Ça doit rester léger ! » </i>La pratique du yoga conduit à une écoute de soi, précieuse lors d'une prise de décision. <a href="http://http://www.computerland.be">Computerland</a>, spécialisé dans les services IT, propose désormais des séances régulières à son personnel
</p>




<p align="justify">
  <strong>Un local en coworking</strong>
</p>




<p align="justify">
  Nathalie propose des cours privés, c'est-à-dire sur mesure pour une ou plusieurs personnes, dans leur lieu : maison, lieu de travail, association&#8230; Elle occupe régulièrement un local à <a href="http://http://www.espace-plan-b.be">Espace Plan B</a>, à Ans. Les 1.000m² sont investis par une cinquantaine de professionnels de la santé, du bien-être et de la beauté en coworking. Elle ne voit que des avantages à la formule : <i>« Des frais plus légers, de la souplesse : important quand on démarre et qu'on tâtonne encore sur les lieux et les horaires. Ce brassage offre une formidable synergie, en terme d'échanges sur les outils et les approches différentes. C'est un enrichissement pour les professionnels, et aussi pour les clients qui profitent de toute cette coconstruction. »</i>
</p>


<p><a href="http://www.nathaliebonten.be">www.nathaliebonten.be</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Coworking Meetup Arlon #2]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/coworking-meetup-arlon-2"/>
    <updated>2015-02-02T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/coworking-meetup-arlon-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il y a un an, nous vous invitions au premier Coworking Meetup à Arlon : nous y avons rencontré des personnes intéressées par le coworking en Province de Luxembourg et beaucoup d’idées ont été échangées.</p>

<p>Aujourd’hui, le projet est devenu une réalité : la Ville d’Arlon nous a mis à disposition <strong>un local de 120 m2 en plein centre-ville</strong>, dans l’ancien Hôtel du Nord.</p>

<p>Des rénovations étant nécessaires, nous avons lancé <a href="http://fr.ulule.com/greenlabcoworking-arlon/" rel="nofollow">une campagne de crowdfunding</a>, visant à récolter 5000 € pour nous aider à financer les travaux. En contrepartie, nous offrons notamment des journées de coworking et de l’espace publicitaire pour les entreprises souhaitant une visibilité sur nos murs.</p>

<p>Ce lundi 09 février, dès 19 h, nous vous proposons <strong>un second Coworking Meetup</strong>. Au programme :</p>

<ul>
<li>Visite des lieux</li>
<li>Rétrospective 2014 : comment le projet Greenlab a-t-il évolué en un an</li>
<li>Le crowdfunding : comment ça fonctionne, et pourquoi avons-nous choisi ce type de financement</li>
</ul>


<center>
  <a href="http://www.eventbrite.fr/e/billets-coworking-meetup-arlon-15596598847?ref=ebtnebregn" target="_blank"><img src="https://www.eventbrite.fr/custombutton?eid=15596598847" alt="Eventbrite - Coworking Meetup Arlon" /></a>
</center>


<p>L'événement est bien entendu gratuit. Toutefois, une inscription est souhaitée afin d'organiser au mieux cette rencontre.</p>

<p>Que vous soyez déjà convaincu ou simplement curieux, n’hésitez pas. Nous vous accueillerons et répondrons à toutes vos questions avec plaisir ! :-)</p>

<div style="width:100%; text-align:left;" >
  <div style="font-family:Helvetica, Arial; font-size:10px; padding:5px 0 5px; margin:2px; width:100%; text-align:left;" >
    <a style="color:#ddd; text-decoration:none;" target="_blank" href="http://www.eventbrite.fr/r/etckt">Gestion d'un événement</a><span style="color:#ddd;"> pour </span><a style="color:#ddd; text-decoration:none;" target="_blank" href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-coworking-meetup-arlon-15596598847?ref=etckt">Coworking Meetup Arlon</a> <span style="color:#ddd;">réalisé par</span> <a style="color:#ddd; text-decoration:none;" target="_blank" href="http://www.eventbrite.fr?ref=etckt">Eventbrite</a>
  </div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Notes en ligne: Just Pasteit]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/productivite/notes-en-ligne-just-pasteit"/>
    <updated>2015-01-27T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/productivite/notes-en-ligne-just-pasteit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>Comment présenter des notes à distance à une ou plusieurs personnes sans procédures plus ou moins compliquées?</em> </strong></p>

<p><a href="https://justpaste.it/" target="_blank">Just Pasteit</a> est un utilitaire en ligne qui permet de créer et de partager des notes en ligne, sans s'inscrire sur un site.</p>

<p>Rendez-vous sur la page d'accueil pour trouver un éditeur de texte complet. Vous pouvez même ajouter photos et vidéos.</p>

<p>Cliquez ensuite sur publier. Just Pasteit vous fournit une adresse url que vous partagerez selon vos habitudes: mail, réseaux sociaux&#8230;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p style="text-align: left;">
  <img class="size-medium wp-image-164 aligncenter" alt="paste.it" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/01/paste.it_-300x164.png" width="440" height="255" />
</p>


<p>Vos correspondants n'ont pas non plus besoin de s'inscrire pour recevoir votre note.</p>

<p>Vous avez la possibilité de générer un mot de passe pour protéger une note sensible.</p>

<p>Bien sûr, vous pouvez importer des fichiers depuis votre ordinateur, en gardant la mise en forme initiale, et vous pouvez imprimer sous PDF les notes partagées.</p>

<p>Ok, il y a (un peu) de pub, le programmeur doit bien vivre!</p>

<p><a href="http://justpaste.it/">justpaste.it</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab Coworking prendra ses quartiers dans l&#8217;ancien Hôtel du Nord à Arlon]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon"/>
    <updated>2014-11-15T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C&#8217;est une excellente nouvelle et nous sommes très excités à l&#8217;idée de la partager avec vous : après des mois de travail dans l&#8217;ombre, <strong>nous avons enfin notre propre local</strong> !</p>

<p>Nous prendrons nos quartiers très prochainement dans l&#8217;ancien <strong>Hôtel du Nord</strong>, juste à côte de la <a href="http://www.arlon-tourisme.be/">maison du tourisme</a>, en plein coeur de la ville.</p>

<div id="attachment_149" style="width: 530px" class="wp-caption aligncenter">
  <a href="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/11/arlon_hoteldunord.jpg"><img class="size-full wp-image-149 " alt="Arlon, ancien Hôtel du Nord" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/11/arlon_hoteldunord.jpg" width="520" height="350" data-wp-pid="149" /></a>

  <p class="wp-caption-text">
    L&#8217;ancien Hôtel du Nord, rue des Faubourg &#8211; Crédit photo : <a href="http://arlon.free.fr/">http://arlon.free.fr/</a>
  </p>
</div>


<h4>Et maintenant ?</h4>

<p>Il faudra cependant encore un peu de patience avant de pouvoir ouvrir l&#8217;espace au public : nous avons quelques travaux d&#8217;aménagement à prévoir et nous sommes toujours à la recherche de matériel de bureau (plateaux de bureaux, chaises, armoires, etc.)</p>

<p>Toutes les bonnes volontés sont les bienvenues et seront bien entendu récompensées. Si vous vous sentez l&#8217;âme d&#8217;un bricoleur ou d&#8217;un mécène, n&#8217;hésitez pas à <a href="http://www.greenlab-coworking.com/nous-contacter" title="Nous contacter">prendre contact avec nous</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nos statuts sont déposés, Greenlab Coworking est une ASBL !]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/nos-statuts-sont-deposes-greenlab-coworking-est-une-asbl"/>
    <updated>2014-10-21T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/coworking/nos-statuts-sont-deposes-greenlab-coworking-est-une-asbl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Comme nous l'avons annoncé sur <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon">notre page Facebook</a> il y a quelques jours, nos statuts sont déposés, <strong>Greenlab Coworking est officiellement une ASBL</strong> !</p>

<div id="fb-root">
</div>




<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon/posts/899989630033071" data-width="466">
  <div class="fb-xfbml-parse-ignore">
    <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon/posts/899989630033071">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon">Greenlab Coworking</a>.
  </div>
</div>


<p>Ceci étant fait, nous pouvons désormais nous consacrer à notre objectif suivant : ouvrir notre espace de coworking le plus rapidement possible.</p>

<p>Nous travaillons actuellement à l'obtention d'un local en plein centre-ville, plus de nouvelles très bientôt à ce sujet !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment commencer votre carrière en tant que freelance et devenir votre propre patron]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/commencer-carriere-freelance-patron"/>
    <updated>2014-05-14T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/commencer-carriere-freelance-patron</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Être indépendant est l’un des emplois les plus flexibles au monde, principalement parce que cela signifie que vous êtes votre propre patron et que vous gérez vous-même votre emploi du temps. Bien sûr, cette liberté s’accompagne d’un nombre important de défis à relever.</p>

<p>Que vous ayez déjà entamé votre voyage en tant qu’indépendant ou que vous ayez pour projet de le devenir, voici quelques conseils pour vous mener au <em>top</em> de votre carrière et devenir le maître de votre succès !</p>

<!--more-->


<p><em>Cet article est la traduction autorisée d’un article original publié par Josephine Sabin sur The Next Web : « <a href="http://thenextweb.com/entrepreneur/2014/01/21/start-freelance-career-boss/">How to start your freelance career and be your own boss</a> ».</em></p>

<p><em>Josephine Sabin est Marketing Manager chez <a href="http://www.designcrowd.com/">DesignCrowd</a>.</em></p>

<dl class="foter-photo aligncenter" id="foter-photo-figure" style="width: 600px; color: #888; position: relative; font-size: 11px; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; overflow: hidden; zoom: 1; padding: 4px; border: 1px solid #DDDDDD; border-radius: 3px 3px 3px 3px;">
  <dt class="wp-caption-dt">
    <a title="Living In The Shadows Of Giants - London City" href="http://foter.com/re/129c5e"><img class="foter-photo mceItem" style="border: none; padding: 0; display: block; width: 100%;" title="Living In The Shadows Of Giants - London City" alt="Living In The Shadows Of Giants - London City" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/01/living-in-the-shadows-of-giants-london-city.jpg" /></a>
  </dt>

  <dd class="wp-caption-dd" style="padding: 0; margin: 0;">
    <span style="display: block; float: right;"><a href="http://www.flickr.com/photos/simon__syon/10151230905/"> Simon & His Camera</a> / <a href="http://foter.com/">Foter</a> / <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.0/">CC BY-ND</a></span>
  </dd>
</dl>


<h2>(Dé)marquez-vous</h2>

<p>En tant qu’indépendant, votre marque ne représente qu’une seule chose : vous. Votre image vous permet de vous démarquer de vos concurrents en offrant à vos services une image professionnelle et cohérente tout en communiquant votre force et votre vision.</p>

<p>Vous devriez au minimum commencer par avoir votre propre logo et/ou votre site Internet. Si vous avez un petit budget, orientez votre recherche vers les sites de <em>crowdsourcing</em> pour obtenir des idées et de l’aide à prix réduit.</p>

<h2>Ne bradez pas vos compétences</h2>

<p>Beaucoup d’indépendants starters commettent l’erreur de brader leurs compétences au début de leur activité, arrivant à une situation où ils travaillent énormément pour des revenus très faibles. Posez-vous la question : combien souhaitez-vous gagner par heure de travail ? Est-ce que ce revenu sera suffisant pour couvrir vos dépenses et vous fournir un salaire net confortable ?</p>

<p>Dans le doute, effectuez quelques recherches dans votre secteur et estimez le montant dont vous avez réellement besoin pour effectuer votre travail.</p>

<h2>Soyez social, pas solitaire</h2>

<p>Le cliché veut que puisque vous travaillez pour vous-même, vous deviez travailler seul. Cette fausse image peut ralentir votre carrière.</p>

<p>Le networking fera toute la différence dans votre carrière d’indépendant. Rejoignez d’autres freelances sur LinkedIn et Twitter.</p>

<p>Non seulement cela pourra vous amener de nouveaux clients/projets, mais cela pourra aussi faire émerger de nouvelles relations professionnelles, vous permettant de tirer parti des talents des autres et de combiner vos différents services pour améliorer vos offres commerciales. Vous avez beaucoup à apprendre des autres indépendants, que vous soyez au début de votre activité ou déjà installé depuis longtemps.</p>

<h2>Organisez-vous</h2>

<p>Tout indépendant à sa propre méthode de travail et d’organisation : il est très important de trouver celle qui vous convient le mieux. L’utilisation de logiciel est à la mode, que ce soit pour la gestion de projet, la gestion du temps, la gestion des factures, le suivis des clients.</p>

<p>Si vous gérez ces tâches <em>à la main</em>, l’automatisation informatique vous facilitera la vie tout en libérant du temps pour vous consacrer pleinement à votre entreprise.</p>

<h2>Demandez des recommandations</h2>

<p>Demandez-vous des recommandations à vos clients à la fin de chaque projet ? Les témoignages de client sont cruciaux lorsqu’il s’agit de construire votre réputation ou de persuader de nouveaux prospects.</p>

<p>Publiez vos recommandations dès que vous les obtenez et assurez-vous qu’elles soient bien visibles sur votre site Internet, vos pages sur les réseaux sociaux et vos profils. Les témoignages constituent un excellent complément à votre portfolio, tout spécialement lorsqu’un gros client se porte garant de votre travail.</p>

<h2>Vendez-vous</h2>

<p>Beaucoup d’indépendants ne passent pas de temps à démarcher, car ils trouvent cela inutile ou inefficace. Cependant, une campagne marketing amusante peut donner à votre entreprise un avantage unique et innovant là ou d’autres indépendants ne seront pas. On ne sait jamais quand une campagne marketing peut se transformer en projet spectaculaire</p>

<p>Quel coup d’accélérateur allez-vous donner à vos campagnes marketing cette année ? Vous pourriez démarrer une campagne CPC en ligne, utiliser un client tel que MailChip pour booster vos communications par e-mails, distribuer des flyers ou simplement démarrer un blog et commencer à promouvoir votre propre contenu.</p>

<p>Quels sont vos secrets pour devenir indépendant et réussir ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ma start-up dans l’informatique]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/ma-start-up-dans-linformatique"/>
    <updated>2014-05-12T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/ma-start-up-dans-linformatique</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pour finir la saison des cafés numériques, nous avons été invités par le <a href="http://www.cafenumerique.org/arlon/">Café Numérique Arlon</a> à co-organiser la dernière conférence de cette saison ce jeudi 19 juin.</p>

<p>À cette occasion, deux entrepreneurs viendront présenter leur startup.</p>

<h3>Olivier Verdin <small>(<a href="https://www.apptweak.com/">AppTweak</a>)</small></h3>

<p><img class="size-thumbnail wp-image-120 alignleft" alt="Olivier Verdin" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/05/114f727-150x150.jpg" width="150" height="150" data-wp-pid="120" /></p>

<p>Olivier est coach en entrepreneuriat auprès de la Solvay Business School (ULB) depuis 2007. Après avoir participé au lancement de plusieurs start-ups (Shopigram, 87seconds, OpenHR), il se lance, avec Sébastien Dellis, dans le développement d’Apptweak en 2011. Apptweak est une plateforme SaaS qui présente un ensemble de conseils marketing aux développeurs d’applications mobiles afin d’augmenter le nombre de téléchargements organiques de leur application dans Google Play et l’App Store d’Apple.</p>

<h3>Gill Ruidant <small>(<a href="https://www.2houses.com/">2houses.com</a>)</small></h3>

<p><a href="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/05/gill-1.jpg"><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-121" alt="Gill Ruidant" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/05/gill-1-150x150.jpg" width="150" height="150" data-wp-pid="121" /></a>
Gill est l’heureux papa de Noé, 12 ans. il est séparé depuis 7 ans et a très vite ressenti le besoin de communiquer autrement avec la maman de Noé, pour leur bien-être à tous les trois. Les outils disponibles n’étant pas en adéquation avec ses attentes, il a décidé de développer 2houses en 2011. L’outil permet entre autres de gérer le calendrier de garde, garder trace des dépenses partagées et échanger les informations scolaires et médicales d’une manière neutre et positive.</p>

<p>Aujourd’hui, 2houses c’est plus de 28.000 familles dans 105 pays pour le bonheur de plus de 35.000 enfants.</p>

<h3>Inscription <small>(gratuite)</small></h3>

<p>La conférence aura lieu le jeudi 19 juin dès 19h00 à l'<a href="http://www.luxvert.be/">espace Luxvert</a>, rue de l'Hydrion 113 à <strong>Arlon</strong></p>

<div style="width: 100%; text-align: left;">
  <p>
  </p>

  <div style="font-family: Helvetica, Arial; font-size: 10px; padding: 5px 0 5px; margin: 2px; width: 100%; text-align: left;">
    <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr/r/etckt" target="_blank">Inscription en ligne à un événement</a><span style="color: #ddd;"> pour </span><a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-les-start-ups-dans-les-nouvelles-technologies-11536785837?ref=etckt" target="_blank">Les start-ups dans les nouvelles technologies</a> <span style="color: #ddd;">réalisé par</span> <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr?ref=etckt" target="_blank">Eventbrite</a>
  </div>
</div>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“Ma vie d’indépendant” &#8211; Reprogrammation]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/ma-vie-dindependant-reprogrammation"/>
    <updated>2014-03-24T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/ma-vie-dindependant-reprogrammation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Suite à un léger contretemps, nous sommes au regret de devoir reprogrammer notre prochain événement à la date du <strong>24 avril 2014</strong>.</p>

<p>De plus amples informations suivront dans les prochains jours.</p>

<div style="width: 100%; text-align: left;">
  </p>

  <div style="font-family: Helvetica, Arial; font-size: 10px; padding: 5px 0 5px; margin: 2px; width: 100%; text-align: left;">
    <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr/r/etckt" target="_blank">Inscription en ligne pour un événement</a><span style="color: #ddd;"> pour </span><a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-conferencedebat-ma-vie-dindependant-10990461767?ref=etckt" target="_blank">Conférence/débat : &#8220;Ma vie d'indépendant&#8221;</a> <span style="color: #ddd;">réalisé par</span> <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr?ref=etckt" target="_blank">Eventbrite</a>
  </div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Conférence / Débat : &#8220;Ma vie d&#8217;indépendant&#8221;]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/conference-debat-ma-vie-dindependant"/>
    <updated>2014-03-20T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/conference-debat-ma-vie-dindependant</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ce <del datetime="2014-03-24T08:46:42+00:00"></del><strong>jeudi 24 avril dès 20h00</strong>, nous aurons le plaisir de vous recevoir à la <strong>salle &#8220;Patton&#8221; du Best Western Hotel Arlux</strong> à Arlon pour une conférence sur le thème &#8220;Ma vie d&#8217;indépendant&#8221;.</p>

<p>La vie d&#8217;indépendant n&#8217;est pas qu&#8217;un long fleuve tranquille. De l&#8217;idée à sa réalisation, le parcours est semé de difficultés et de succès.</p>

<p>Pour vous aider dans le démarrage de votre activité, 3 indépendants partageront leur expérience au travers de 3 échecs et 3 succès qu&#8217;ils ont rencontrés au cours de leur parcours.</p>

<p>Chaque présentation sera suivie d&#8217;une séance de questions/réponses</p>

<div style="width: 100%; text-align: left;">
  <p>
  </p>
  
  <div style="font-family: Helvetica, Arial; font-size: 10px; padding: 5px 0 5px; margin: 2px; width: 100%; text-align: left;">
    <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr/r/etckt" target="_blank">Inscription en ligne pour un événement</a><span style="color: #ddd;"> pour </span><a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-conferencedebat-ma-vie-dindependant-10990461767?ref=etckt" target="_blank">Conférence/débat : &#8220;Ma vie d&#8217;indépendant&#8221;</a> <span style="color: #ddd;">réalisé par</span> <a style="color: #ddd; text-decoration: none;" href="http://www.eventbrite.fr?ref=etckt" target="_blank">Eventbrite</a>
  </div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[LiLux &#8211; 2ème journée du Logiciel Libre en Luxembourg]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/evenements/lilux-journee-logiciel-libre-province-luxembourg"/>
    <updated>2014-02-27T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/evenements/lilux-journee-logiciel-libre-province-luxembourg</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ce samedi 1er mars 2014 de 10h00 à 16h00 auront lieu à Arlon les 2ème journée du Logiciel Libre en Luxembourg.</p>

<p>C'est l'occasion de découvrir, tester et se faire initier aux logiciels libres par des animateurs qualifiés.</p>

<p>La journée sera partagée entre des ateliers permanents et des conférences, avec notamment :</p>

<ul>
<li>Un atelier installation</li>
<li>Un espace &#8220;pro&#8221;</li>
<li>Conférence : &#8220;Ubuntu, un système d'exploitation libre&#8221;</li>
<li>Workshop : &#8220;Découverte des logiciels libres&#8221;</li>
</ul>


<p>Plus d'informations sur la page de <a href="http://liluxprovince.wix.com/lilux2013">LiLux 2.0</a>.</p>

<p>L'événement est organisé par les <a href="http://www.epn-ressources.be/">EPN de Wallonie</a></p>

<p><a href="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/02/00323c_870e45a48e154c15b48ad287b2ab7a18.png"><img src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/02/00323c_870e45a48e154c15b48ad287b2ab7a18.png" alt="00323c_870e45a48e154c15b48ad287b2ab7a18" width="877" height="618" class="alignnone size-full wp-image-98" data-wp-pid="98" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
