<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : entreprendre | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/categories/entreprendre/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2017-04-26T10:43:27+02:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Comptoir de la Cigogne: réseaux sociaux et tradition]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/le-comptoir-de-la-cigogne-reseaux-sociaux-et-tradition"/>
    <updated>2015-03-19T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/le-comptoir-de-la-cigogne-reseaux-sociaux-et-tradition</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="img-responsive" alt="DSC07035 modif 1" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/03/DSC07035-modif-1-300x168.jpg" /></p>

<p><strong><em>D'origine alsacienne, Séverine Schwander a relevé le pari d'une épicerie bio dans le village de Toernich, près d'Arlon.</em> </strong></p>

<p><strong>Le bouche à oreille virtuel et à l'ancienne</strong></p>

<p>Des 6m2 de départ qui accueillaient le dépôt de paniers des Grosses Légumes, l'activité gagne peu à peu la maison, jusqu'à envahir le salon lors de ventes éphémères, qu'il s'agisse des créations d'une styliste du Nord de la France ou de décoration. <em>&#8220;Mes premiers clients, c'était 3 voisines. Le bouche à oreille a fonctionné.&#8221;</em> Il faut préciser que Séverine s'implique dans toutes les activités du village, anime une page Facebook et alerte par mail sa communauté lors des arrivages. Cette dernière approche lui permet d'ajuster ses achats grâce aux pré-commandes: précieux pour les produits de niches dont elle se fait une spécialité.</p>

<p><strong>Le réseau, un must pour les petites structures</strong>
Elle insiste aussi sur les produits éphémères, comme les fraises ou le fromage de chèvre disponibles uniquement en saison: <em>&#8220;Les habitudes changent, et c'est aussi l'occasion de parler des producteurs. Du lien social, qui passe par l'échange de recettes lorsqu'arrivent des produits moins connus.&#8221;  </em>L'appartenance à un réseau de distribution locale, gérée par l'asbl Solidairement, est un solide plus pour des petites entreprises comme la sienne. La livraison est assurée tous les vendredis. Et si Séverine est absente, le voisin réceptionne. En effet, ce commerce n'est pas en mesure de fournir une activité à temps complet. Séverine poursuit une carrière en ressources humaines à Luxembourg, et propose d'ailleurs de faire bénéficier les affiliés de Greenlab-Coworking de ses compétences. Elle a participé à la campagne de crowfunding: <em>&#8220;L'occasion pour moi d'acquérir des heures de coworking. J'aimerais y faire ma comptabilité, plutôt que toute seule dans mon coin.&#8221;</em> L'économie collaborative, elle connaît. Le Comptoir de la Cigogne est aussi un comptoir de change d'Epis lorrains, cette monnaie locale qu'on rencontre de plus en plus en Lorraine belge.</p>

<p><em>infos:</em></p>

<p><a href="&#109;&#x61;&#105;&#108;&#116;&#x6f;&#x3a;&#x6c;&#101;&#x63;&#x6f;&#x6d;&#x70;&#x74;&#111;&#x69;&#114;&#x64;&#101;&#x6c;&#x61;&#x63;&#x69;&#x67;&#x6f;&#x67;&#x6e;&#x65;&#64;&#115;&#x6b;&#x79;&#x6e;&#101;&#x74;&#x2e;&#x62;&#101;">&#x6c;&#x65;&#99;&#111;&#109;&#x70;&#x74;&#x6f;&#x69;&#x72;&#100;&#x65;&#x6c;&#x61;&#99;&#105;&#x67;&#x6f;&#x67;&#110;&#x65;&#64;&#115;&#107;&#x79;&#x6e;&#101;&#116;&#x2e;&#x62;&#101;</a></p>

<p>+32(0)473 79 13 98</p>

<p><img class="img-responsive" alt="Logo rond noir copier" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/03/Logo-rond-noir-copier-300x300.jpg" width="240" height="240" /></p>

<p>rue haute, 30 &#8211; 6700 Toernich</p>

<p><em>horaires:</em></p>

<p>mardi 19:00-20:00</p>

<p>jeudi: 18:30 &#8211; 20:00</p>

<p>vendredi: 16:00 &#8211; 20:00</p>

<p>samedi: 14:00- 18:00</p>

<p>et sur demande</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[C&#8217;est quoi, un Fablab?]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/cest-quoi-un-fablab"/>
    <updated>2015-03-17T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/cest-quoi-un-fablab</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- p { margin-bottom: 0.25cm; line-height: 120%; }a:link {  } -->


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><i><b>Crise financière, préoccupation environnementale, nous apprenons à réparer, nous nous essayons à l&#8217;artisanat ou simplement à la personnalisation ou customisation de nos objets. Des tendances que de grands industriels ont d&#8217;ailleurs bien comprises ! Le Fablab répond à ces aspirations. </b></i></span></span></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Les <i>Fabrication laboratories</i>, <i>laboratoires de fabrication </i>en français, Fablabs en abrégé, sont des espaces où les usagers peuvent trouver différents outils et machines numériques, tels que imprimante 3D, découpeuse laser, fraiseuse numérique, découpeuse vinyle et machine à coudre, sur le mode du<i> </i><i>Do it yourself </i>(D.I.Y.). Ces initiatives ont surgi un peu partout dans le monde et se sont dotées d&#8217;une charte commune, qui garantit le partage des données, l&#8217;ouverture, l&#8217;accessibilité, ainsi que l&#8217;emploi des machines énumérées plus haut.</span></span>
</p>


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b><img class="size-medium wp-image-189 alignleft" alt="FTC-v1-1024x1024" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/FTC-v1-1024x1024-300x300.jpg" width="300" height="300" /></b></span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Un peu d&#8217;histoire&#8230;</b></span></span></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">C&#8217;est Neil Gershenfeld, professeur américain au Massachussets Institute of Technology(M.I.T.) qui, à la fin des &#8217;90, mit à la disposition de ses étudiants un atelier équipé de machines numériques pour qu&#8217;ils passent de la conception à la réalisation dans son cours cours intitulé: <i>How to make (almost) everything, soit: C</i><i>omment fabriquer (à peu près) n’importe quoi</i>. Le premier Fablab sera créé au sein de cette université puis exporté dans le monde entier. </span></span>
</p>


<p><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><b>Une révolution ? </b></span></span></p>

<p align="justify">
   <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Qu&#8217;on y voie le symptôme d&#8217;une </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">trois</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">i</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ème révol</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">u</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">tion indust</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">r</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ielle </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">pour certains, comme <a href="http://www.latroisiemerevolutionindustrielleennordpasdecalais.fr/jeremy-rifkin/">Jeremy Rifkin</a>, ou un simple loisir, il est sûr que ces <em>fabulous laboratories</em> comme les ont rebaptisés certains, s&#8217;accompagnent d&#8217;une prise de conscience de société. </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Certains fablabs ont déjà donné lieu à des réalisatio</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ns importantes, telles que l</span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">a production et le stockage d&#8217;énergie </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">avec des </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">fours solaires, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">comme le </span></span></span><a href="http://entreprises.edf.com/le-mag-de-l-energie/pour-votre-competitivite/fab-lab-d-edf-286829.html"><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">p</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">rojet i2R d&#8217;EDF</span></span></span></a><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ou en agriculture 2.0. D</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">ans le Missouri, <a href="http://www.ted.com/talks/marcin_jakubowski?language=fr">Marcin Jakubowski </a>a conçu les plans  de fabrication d&#8217;un tracteur et le kit de construction d&#8217;un village global, regroupant 50 outils, </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">la</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> communauté mondiale <a href="http://http://windowfarms.com/howto/WF-HOWTO-10.pdf"><em>Windows farms</em> </a>a élaboré des méthodes et </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">des </span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">outils p</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">our</span></span></span><span style="color: #000000;"><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"> cultiver fruits et légumes derrières les fenêtres d&#8217;habitations citadines. </span></span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">On l&#8217;aura compris, l</span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">es Fablabs sont clairement en opposition avec la production de masse de l’industrie. Il </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">y </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">est possible de répondre à des demandes non-rentables, d’adapter les objets aux besoins réels. </span></span>
</p>




<p align="justify">
   <span style="font-family: arial,sans-serif;"><b>Et chez nous ? </b></span>
</p>




<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">Près de chez nous, </span></span><span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;">le <a href="http://www.science.lu/fr/content/fablab-luxembourg-lieu-de-rencontre-pour-inventeurs-et-bricoleurs">Fablab-Luxembourg</a> s&#8217;est ouvert dès 2013 à Esch-Belval. Lieu d&#8217;expérimentation et d&#8217;apprentissage entre pairs, il s&#8217;est même ouvert aux écoliers l&#8217;été dernier. The Oscar Project (FabToyCar)  ici illustré en est une réalisation. </span></span>
</p>


<p>source:</p>

<p><a href="https://culturenum.info.unicaen.fr/blogpost/apwsw490c83/view">https://culturenum.info.unicaen.fr/blogpost/apwsw490c83/view</a></p>

<p align="justify">
  <span style="font-family: Arial,sans-serif;"><span style="font-size: medium;"><em>A suivre : Open Source, Hacker Space </em> </span></span>
</p>




<p><p align="justify"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Du yoga au boulot ?]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/du-yoga-au-boulot"/>
    <updated>2015-02-05T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/du-yoga-au-boulot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em><img class="size-medium wp-image-180 alignleft" alt="_MG_1562" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/02/MG_1562-200x300.jpeg" width="200" height="300" />Transformer le local de réunion en salle de yoga le temps d'une séance : convaincue de l'importance du yoga dans tous les moments de notre vie, Nathalie Bonten l'a introduit sur les lieux de travail. </em></strong></p>

<p align="justify">
  Pratiquante du yoga depuis une bonne quinzaine d'années, Nathalie s'est formée à la très sérieuse Fédération de Hatha-Yoga sous la férule de Frans Moors, une référence. Un diplôme reconnu par l'ADEPS, ainsi qu'au niveau européen.
</p>




<p align="justify">
  <strong></strong><strong>Découvrir ses collègues et son lieu de travail autrement</strong>
</p>




<p align="justify">
  C'est une participante à un de ses cours, responsable marketing au civil, qui lui a ouvert les portes du monde de l'entreprise, de plus en plus soucieux de prévenir le burn-out. Selon Nathalie, le yoga est une discipline qui s'intègre à tous les moments de la vie. Or, nous passons de très longs moments sur notre lieu de travail. C'est donc important d'y trouver aussi du bien-être ! Chacun pratique le yoga dans un rapport à lui-même, mais c'est aussi une discipline qui touche à la vie interpersonnelle. Pratiquer le yoga améliore les relations entre collègues et permet de découvrir son lieu de travail différemment.
</p>




<p align="justify">
  <strong>Pratico-pratique</strong>
</p>




<p align="justify">
  Ainsi, Nathalie donne ses cours de yoga dans des lieux habituellement dévolus aux réunions. Ses cours en entreprise alternent travail au sol, et assis sur une chaise. Ces derniers exercices ont une visée très pratique. Il s'agit de corriger la position du dos, d'améliorer la circulation et la respiration par des exercices simples, qu'on peut exécuter en quelques minutes. Nathalie insiste : <i>« Ça doit rester léger ! » </i>La pratique du yoga conduit à une écoute de soi, précieuse lors d'une prise de décision. <a href="http://http://www.computerland.be">Computerland</a>, spécialisé dans les services IT, propose désormais des séances régulières à son personnel
</p>




<p align="justify">
  <strong>Un local en coworking</strong>
</p>




<p align="justify">
  Nathalie propose des cours privés, c'est-à-dire sur mesure pour une ou plusieurs personnes, dans leur lieu : maison, lieu de travail, association&#8230; Elle occupe régulièrement un local à <a href="http://http://www.espace-plan-b.be">Espace Plan B</a>, à Ans. Les 1.000m² sont investis par une cinquantaine de professionnels de la santé, du bien-être et de la beauté en coworking. Elle ne voit que des avantages à la formule : <i>« Des frais plus légers, de la souplesse : important quand on démarre et qu'on tâtonne encore sur les lieux et les horaires. Ce brassage offre une formidable synergie, en terme d'échanges sur les outils et les approches différentes. C'est un enrichissement pour les professionnels, et aussi pour les clients qui profitent de toute cette coconstruction. »</i>
</p>


<p><a href="http://www.nathaliebonten.be">www.nathaliebonten.be</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comment commencer votre carrière en tant que freelance et devenir votre propre patron]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/commencer-carriere-freelance-patron"/>
    <updated>2014-05-14T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/commencer-carriere-freelance-patron</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Être indépendant est l’un des emplois les plus flexibles au monde, principalement parce que cela signifie que vous êtes votre propre patron et que vous gérez vous-même votre emploi du temps. Bien sûr, cette liberté s’accompagne d’un nombre important de défis à relever.</p>

<p>Que vous ayez déjà entamé votre voyage en tant qu’indépendant ou que vous ayez pour projet de le devenir, voici quelques conseils pour vous mener au <em>top</em> de votre carrière et devenir le maître de votre succès !</p>

<!--more-->


<p><em>Cet article est la traduction autorisée d’un article original publié par Josephine Sabin sur The Next Web : « <a href="http://thenextweb.com/entrepreneur/2014/01/21/start-freelance-career-boss/">How to start your freelance career and be your own boss</a> ».</em></p>

<p><em>Josephine Sabin est Marketing Manager chez <a href="http://www.designcrowd.com/">DesignCrowd</a>.</em></p>

<dl class="foter-photo aligncenter" id="foter-photo-figure" style="width: 600px; color: #888; position: relative; font-size: 11px; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; overflow: hidden; zoom: 1; padding: 4px; border: 1px solid #DDDDDD; border-radius: 3px 3px 3px 3px;">
  <dt class="wp-caption-dt">
    <a title="Living In The Shadows Of Giants - London City" href="http://foter.com/re/129c5e"><img class="foter-photo mceItem" style="border: none; padding: 0; display: block; width: 100%;" title="Living In The Shadows Of Giants - London City" alt="Living In The Shadows Of Giants - London City" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2014/01/living-in-the-shadows-of-giants-london-city.jpg" /></a>
  </dt>

  <dd class="wp-caption-dd" style="padding: 0; margin: 0;">
    <span style="display: block; float: right;"><a href="http://www.flickr.com/photos/simon__syon/10151230905/"> Simon & His Camera</a> / <a href="http://foter.com/">Foter</a> / <a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nd/2.0/">CC BY-ND</a></span>
  </dd>
</dl>


<h2>(Dé)marquez-vous</h2>

<p>En tant qu’indépendant, votre marque ne représente qu’une seule chose : vous. Votre image vous permet de vous démarquer de vos concurrents en offrant à vos services une image professionnelle et cohérente tout en communiquant votre force et votre vision.</p>

<p>Vous devriez au minimum commencer par avoir votre propre logo et/ou votre site Internet. Si vous avez un petit budget, orientez votre recherche vers les sites de <em>crowdsourcing</em> pour obtenir des idées et de l’aide à prix réduit.</p>

<h2>Ne bradez pas vos compétences</h2>

<p>Beaucoup d’indépendants starters commettent l’erreur de brader leurs compétences au début de leur activité, arrivant à une situation où ils travaillent énormément pour des revenus très faibles. Posez-vous la question : combien souhaitez-vous gagner par heure de travail ? Est-ce que ce revenu sera suffisant pour couvrir vos dépenses et vous fournir un salaire net confortable ?</p>

<p>Dans le doute, effectuez quelques recherches dans votre secteur et estimez le montant dont vous avez réellement besoin pour effectuer votre travail.</p>

<h2>Soyez social, pas solitaire</h2>

<p>Le cliché veut que puisque vous travaillez pour vous-même, vous deviez travailler seul. Cette fausse image peut ralentir votre carrière.</p>

<p>Le networking fera toute la différence dans votre carrière d’indépendant. Rejoignez d’autres freelances sur LinkedIn et Twitter.</p>

<p>Non seulement cela pourra vous amener de nouveaux clients/projets, mais cela pourra aussi faire émerger de nouvelles relations professionnelles, vous permettant de tirer parti des talents des autres et de combiner vos différents services pour améliorer vos offres commerciales. Vous avez beaucoup à apprendre des autres indépendants, que vous soyez au début de votre activité ou déjà installé depuis longtemps.</p>

<h2>Organisez-vous</h2>

<p>Tout indépendant à sa propre méthode de travail et d’organisation : il est très important de trouver celle qui vous convient le mieux. L’utilisation de logiciel est à la mode, que ce soit pour la gestion de projet, la gestion du temps, la gestion des factures, le suivis des clients.</p>

<p>Si vous gérez ces tâches <em>à la main</em>, l’automatisation informatique vous facilitera la vie tout en libérant du temps pour vous consacrer pleinement à votre entreprise.</p>

<h2>Demandez des recommandations</h2>

<p>Demandez-vous des recommandations à vos clients à la fin de chaque projet ? Les témoignages de client sont cruciaux lorsqu’il s’agit de construire votre réputation ou de persuader de nouveaux prospects.</p>

<p>Publiez vos recommandations dès que vous les obtenez et assurez-vous qu’elles soient bien visibles sur votre site Internet, vos pages sur les réseaux sociaux et vos profils. Les témoignages constituent un excellent complément à votre portfolio, tout spécialement lorsqu’un gros client se porte garant de votre travail.</p>

<h2>Vendez-vous</h2>

<p>Beaucoup d’indépendants ne passent pas de temps à démarcher, car ils trouvent cela inutile ou inefficace. Cependant, une campagne marketing amusante peut donner à votre entreprise un avantage unique et innovant là ou d’autres indépendants ne seront pas. On ne sait jamais quand une campagne marketing peut se transformer en projet spectaculaire</p>

<p>Quel coup d’accélérateur allez-vous donner à vos campagnes marketing cette année ? Vous pourriez démarrer une campagne CPC en ligne, utiliser un client tel que MailChip pour booster vos communications par e-mails, distribuer des flyers ou simplement démarrer un blog et commencer à promouvoir votre propre contenu.</p>

<p>Quels sont vos secrets pour devenir indépendant et réussir ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Démarrer son activité : sept conseils pour réussir sa présence en ligne]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/conseils-demarrer-activite-internet"/>
    <updated>2014-01-18T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/entreprendre/conseils-demarrer-activite-internet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Démarrer son activité est un défi passionnant, mais, soyons honnête, qui prend énormément de temps.</p>

<p>De nos jours, Internet est un outil qui peu faciliter le travail des futurs entrepreneurs. Encore faut-il savoir par quel bout commencer !</p>

<p>Voici <strong>sept conseils pour vous aider à démarrer votre présence en ligne</strong> :</p>

<div style="margin-bottom:5px">
  <strong> <a href="//www.slideshare.net/cedricbousmanne/dmarrer-son-activit-sept-conseils-pour-russir-sa-presence-en-ligne" title="Démarrer son activité : sept conseils pour réussir sa presence en ligne" target="_blank">Démarrer son activité : sept conseils pour réussir sa presence en ligne</a> </strong> from <strong><a href="//www.slideshare.net/cedricbousmanne" target="_blank">Cédric Bousmanne</a></strong>
</div>


<h3>1. Réservez votre propre nom de domaine</h3>

<p>&#8230;et ce même si vous ne prévoyez pas de créer votre site internet immédiatement. Il y a deux raisons à cela : vous éviter que quelqu'un d'autre ne le réserve à votre place, et vous pouvez en profiter pour avoir une adresse e-mail professionnelle (voir point suivant)</p>

<p><strong>Comment ? </strong></p>

<p>****Sur <a href="http://www.gandi.net/">gandi.net</a>, un nom de domaine ne coûte que 12€ par an.</p>

<h3>2. Créez une adresse e-mail professionnelle</h3>

<p>Cela se passe d'explication, et pourtant, on voit encore bien souvent des adresses <code>@gmail.com</code> ou <code>@hotmail.com</code> sur des cartes de visites, des flyers, ou des encarts commerciaux.</p>

<p>Avoir votre propre nom de domaine et votre adresse e-mail associée donnera une image plus sérieuse de votre activité.</p>

<p><strong>Comment ?</strong></p>

<p>Sur <a href="http://www.gandi.net/">gandi.net</a>, 5 adresses e-mails sont offerte avec chaque nom de domaine. Si vous prévoyez d'utiliser les outils Google (calendrier, drive, etc.) dans le cadre de votre activité, considérez l'option de <a href="http://www.google.be/intx/fr/enterprise/apps/business/">Google Apps for Business</a> (8$ par mois par utilisateur)</p>

<h3>3. Créez votre profil Twitter</h3>

<div id="attachment_40" style="width: 851px" class="wp-caption alignnone">
  <a href="http://www.greenlab-coworking.com/wp-content/uploads/2014/01/Capture-d’écran-2014-01-17-à-09.21.15.png"><img class="size-full wp-image-40" alt="Compte Twitter @greenlabcowork" src="http://www.greenlab-coworking.com/wp-content/uploads/2014/01/Capture-d’écran-2014-01-17-à-09.21.15.png" width="841" height="316" data-wp-pid="40" /></a>

  <p class="wp-caption-text">
    Compte Twitter @greenlabcowork
  </p>
</div>


<p>Pour la même raison que pour le nom de domaine : éviter qu'un autre ne le fasse.</p>

<p>Commencez à suivre des personnes intéressantes, dans votre domaine, dans votre région, ou les deux.</p>

<p>Utilisez ce compte pour y diffuser vos propres contenus (voir point 6), ou du contenu en rapport avec votre activité.</p>

<p><strong>Bonus :</strong> republiez votre propre contenu. Parce que Twitter est un réseau social fortement axé sur l'instantané, il est très facile de rater une information. Si vous publiez votre <em>tweet</em> initial un lundi matin, programmez sa republication (voir point 5) pour le mardi après-midi : vous toucherez bien plus de lecteurs. Pensez à utiliser le hashtag <a href="https://twitter.com/search?q=%23ICYMI&amp;src=hash">#ICYMI</a> (<em>In Case You Missed It</em>) pour votre republication.</p>

<h3>4. Créez votre page Facebook</h3>

<p>Et utilisez là de la même façon que Twitter, la limitation des 140 caractères en moins.</p>

<p><strong>Bonus :</strong> si vous souhaitez vous faire remarquer, n'oublier pas la &#8220;mise en avant&#8221; (payante) des publications de votre page, cela peut être un bon moyen de s'attirer de nouveaux fans.</p>

<p>Pensez également à y diffuser vos promotions (les offres Facebook) si votre activité le permet.</p>

<p><a href="https://www.facebook.com/business/products/ads">Plus d'information sur la page d'aide de Facebook</a></p>

<h3>5. Utilisez <a href="http://bufferapp.com">Buffer</a> pour diffuser vos contenus sur les réseaux sociaux</h3>

<div id="attachment_43" style="width: 764px" class="wp-caption alignnone">
  <a href="http://www.greenlab-coworking.com/wp-content/uploads/2014/01/Capture-d’écran-2014-01-17-à-09.24.42.png"><img class="size-full wp-image-43" alt="Bufferapp.com : aperçu des statistiques" src="http://www.greenlab-coworking.com/wp-content/uploads/2014/01/Capture-d’écran-2014-01-17-à-09.24.42.png" width="754" height="333" data-wp-pid="43" /></a>

  <p class="wp-caption-text">
    Bufferapp.com : aperçu des statistiques
  </p>
</div>


<p>Non seulement vous pourrez programmer le jour et l'heure à l'avance, mais vous aurez également accès a des statistiques sur vos publications : nombre de clic, nombre de partages, la porté potentielle, etc.</p>

<h3>6. Commencez à rédiger votre propre contenu.</h3>

<p>Pour être bien référencé, il faut du contenu original et de qualité : commencez par rédiger des articles concernant votre activité, et partagez-les sur vos pages Facebook et Twitter.</p>

<p>Un contenu de qualité favorisera votre positionnement sur les moteurs de recherche et donc votre visibilité. C'est un travail long et fastidieux, mais qui fini par payer.</p>

<p><strong>Comment ? </strong></p>

<p>Créez un compte sur <a href="http://www.tumblr.com">Tumblr</a> ou <a href="http://fr.wordpress.com">WordPress</a>, et n'oubliez pas de configurer votre propre nom de domaine.</p>

<h3>7. Configurez la signature de vos mails</h3>

<p>Cela peut paraître insignifiant, mais c'est efficace. Mentionnez l'url de votre compte Twitter, de votre page Facebook, de votre blog&#8230; Sans oublier votre numéro de téléphone direct.</p>

<h3>Pour finir</h3>

<p>Cette liste pourrait s'étendre à l'infini, mais nous avons couvert les premières étapes : à votre tour, <strong>quels sont les conseils que vous donneriez à un entrepreneur qui démarre son activité ?</strong></p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
