<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : semaine du coworking 2016 | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/categories/semaine-du-coworking-2016/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2016-10-11T14:06:59+02:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La semaine du Coworking : Témoignage de Cédric Hubert (Arlon en transition)]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/11/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-cedric-hubert-arlon-en-transition/"/>
    <updated>2016-10-11T13:49:54+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/11/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-cedric-hubert-arlon-en-transition</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Du 2 au 7 octobre 2016, nous avons participé à la <a href="/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016/">Semaine du Coworking</a> pendant laquelle nous avons accueilli gratuitement toute personne désirant tester le <strong>coworking à Arlon</strong>. La semaine étant terminée, il est temps de faire le bilan.</p>

<p>Cédric Hubert s'est prêté au jeu des questions réponses suite à son essai du vendredi 7 octobre.</p>

<h3>Peux-tu nous présenter ton projet?</h3>

<blockquote><p>Il s’agit d’une activité bénévole qui consiste à référencer et à mettre en réseau l'ensemble des initiatives de transition et/ou citoyennes dans la Gaume et Lorraine belge et aussi - spécifiquement - à Arlon.</p>

<p>Nous sommes un groupe assez important, mais depuis le début nous sommes 2 - 3 personnes à travailler plus particulièrement sur la création d’un site Internet. Ce n’est qu’une (toute petite) partie de l’initiative dans son ensemble, mais cela nous semble être un outil d’information intéressant.</p></blockquote>

<h3>Comment as-tu eu connaissance de la Coworking Week?</h3>

<blockquote><p>Via une annonce du <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworking/">Greenlab sur Facebook</a>.</p></blockquote>

<h3>Comment s'est déroulée ta journée d’essai?</h3>

<blockquote><p>Très bien. L’accueil a été très sympa et pro. L’environnement et l’ambiance générale de travail poussent à la productivité. Nos objectifs de la journée ont été remplis et même dépassés sans difficultés.</p></blockquote>

<p><img src="/images/cedric-hubert.png" alt="Cédric Hubert (Arlon en transition) a testé l'espace de coworking d'Arlon" /></p>

<h3>Quels sont les bénéfices du coworking de ton point de vue?</h3>

<blockquote><p>Très positive. Pour toutes les raisons évoquées plus haut. Parmi les points à améliorer on pourrait citer la rapidité de la connexion Internet (mais vous nous aviez prévenu que des améliorations sont en cours).</p></blockquote>

<h3>Conseillerais-tu le coworking à tes proches?</h3>

<blockquote><p>Oui et d’ailleurs c’est déjà fait, une connaissance devrait venir faire un essai au GreenLab dans un future proche.</p></blockquote>

<h3>Ton essai t'a-t-il donné l'envie de revenir dans un futur proche?</h3>

<blockquote><p>Dans l’absolu, oui. Je serais particulièrement intéressé par une formule à la carte ou la journée, qui étant donnée mon activité - bénévole - me permettrait de profiter du GreenLab sans m’engager dans des frais récurrents.</p></blockquote>

<h2>En savoir plus sur Arlon en transition</h2>

<ul>
<li>Site internet : <a href="http://arlonentransition.reseautransition.be/">Arlon en transition</a></li>
<li>Site internet : <a href="http://www.alternatives-citoyennes.info/">Alternatives citoyennes</a></li>
<li>Page Facebook : <a href="https://www.facebook.com/alternativesbelgique/">Alternatives Citoyennes - Sud Luxembourg</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
