<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : coworking | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/categories/coworking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2016-11-21T16:47:28+01:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La semaine du Coworking : Témoignage de Bastien Soret (Endorfin)]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/25/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-bastien-soret-endorfin/"/>
    <updated>2016-10-25T08:54:35+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/25/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-bastien-soret-endorfin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Du 2 au 7 octobre 2016, nous avons participé à la <a href="/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016/">Semaine du Coworking</a> pendant laquelle nous avons accueilli gratuitement toute personne désirant tester le <strong>coworking à Arlon</strong>. La semaine étant terminée, il est temps de faire le bilan.</p>

<p>Bastien Soret (<a href="http://www.endorfin.lu">Endorfin</a>) a accepté de nous faire part de ses impressions suite à son essai du 6 et du 7 octobre.</p>

<h3>Peux-tu nous présenter ton projet?</h3>

<blockquote><p>Je m'appelle Bastien, j'ai 24 ans et je viens de Liège. J'ai emménagé à Arlon fin du mois d'août pour des raisons personnelles et professionnelles. J'ai été sportif de haut niveau pendant presque 10 ans et j'ai toujours été passionné par le fonctionnement du corps humain. Plus récemment, il y a 3 ans, j'ai commencé à faire évoluer cette passion vers l'évolution du corps humain ainsi que l’interaction de celui-ci avec l'environnement dans lequel il évolue.</p>

<p>J'ai donc coaché des sédentaires ou sportifs dans plusieurs sports et domaines différents pendant 6 ans. Après plusieurs demandes d'entreprises, j'ai décidé il y 6 mois de réorienter les activités vers le bien-être et la création de politiques santé et bien-être au sein des entreprises avec Endorfin. La société a démarré ses activités B2B en septembre 2016 et travaille actuellement entre Bruxelles et le Luxembourg.</p></blockquote>

<h3>Comment as-tu eu connaissance de la Coworking Week?</h3>

<blockquote><p>Je fais partie de l'ASBL GOTORO qui vise à accélérer la reconversion économique de la Wallonie vers une nouvelle économie qui repose sur les technologies de l'information, l'entrepreneuriat et l'innovation. La coworking week est un événement dont nous avons pour la plupart eu vent via les réseaux sociaux et via les différents incubateurs/espaces de coworking de la région Liègeoise.</p></blockquote>

<h3>Comment s'est déroulée ta journée d’essai?</h3>

<blockquote><p>Top. J'ai déjà eu l'habitude des espaces de coworking mais principalement du côté de Liège. L'inconvénient, et à la fois l'avantage, à Arlon, c'est que tout reste à faire. Ce tout jeune espace de coworking lancé il y a plus ou moins quatre mois a de belles ambitions et un énorme potentiel. L'équipe est super, très ouverte et met en place plein de choses et d'événements afin de faire vivre et développer cet espace.</p></blockquote>

<p><img src="/images/bastien-soret.png" alt="Bastien Soret (Endorfin) a testé l'espace de coworking d'Arlon" /></p>

<h3>Quels sont les bénéfices du coworking de ton point de vue?</h3>

<blockquote><p>Pour moi, il y a deux façons de &ldquo;coworker&rdquo; : activement et passivement. On peut profiter d'un espace dans lequel l'atmosphère est calme, propice au travail et où la plupart des autres personnes sont là pour faire la même chose que nous, c'est-à-dire avancer sur leurs projets. J'appelle ça le coworking passif. Cependant, je trouve que le vrai avantage du coworking, et son nom l'indique, c'est de travailler certes sur ses propres projets, mais s'ouvrir également aux projets des autres. Le plus amusant dans ce genre d'espace, c'est de trouver des similitudes entre deux projets, partager son réseau avec les autres ou encore travailler main dans la main sur un projet commun.</p></blockquote>

<h3>Ton expérience a-t-elle été positive? Comment améliorer nos service à l'avenir?</h3>

<blockquote><p>Mon avis est fondé par rapport à l'âge du GreenLab, c'est à dire quelques-mois. L'équipe est géniale, ouverte, jeune et dynamique. Le prix est plus que correct malgré que le service soit unique dans la province.Je pense que l'idéal, serait d'en faire un endroit plus accueillant au niveau de la décoration et de l'aménagement intérieur. En plus de cela, multiplier les événements en soirée et organiser des afterworks en semaine serait un bon moyen de faire découvrir le lieu à un maximum de personnes.</p></blockquote>

<h3>Conseillerais-tu le coworking à tes proches?</h3>

<blockquote><p>Bien-sûr et c'est déjà chose faite ! La plupart de mes proches et mes connaissances sont des jeunes et des moins jeunes entrepreneurs ou des personnes œuvrant pour la promotion de l'entrepreneuriat. Toute personne qui entreprend sait pertinemment bien que la base du développement d'un business, c'est d'avoir un produit/service market fit et un bon réseau.</p></blockquote>

<h3>Ton essai t'a-t-il donné l'envie de revenir dans un futur proche?</h3>

<blockquote><p>Je compte m'inscrire dans les semaines ou mois à venir lorsque les déplacements professionnels se feront un peu moins fréquents et que je pourrai m'installer plusieurs heures sur un bureau.</p></blockquote>

<h2>En savoir plus sur Endorfin</h2>

<p>Endorfin planifie de donner plusieurs formations sur le sport, la nutrition, le bien-être au travail avec des spécialistes dans les semaines ou les mois à venir au GreenLab. N'hésitez pas à vous rendre sur notre site internet ou à nous envoyer un mail pour plus d'informations.</p>

<ul>
<li><a href="http://www.endorfin.lu">Site internet</a></li>
<li><a href="http://www.facebook.com/EndorfinLu">Facebook</a></li>
<li><a href="http://www.twitter.com/EndorfinLu">Twitter</a></li>
<li><a href="http://www.linkedin.com/company/Endorfin">LinkedIn</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La semaine du Coworking : Témoignage de Cédric Hubert (Arlon en transition)]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/11/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-cedric-hubert-arlon-en-transition/"/>
    <updated>2016-10-11T13:49:54+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/10/11/la-semaine-du-coworking-temoignage-de-cedric-hubert-arlon-en-transition</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Du 2 au 7 octobre 2016, nous avons participé à la <a href="/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016/">Semaine du Coworking</a> pendant laquelle nous avons accueilli gratuitement toute personne désirant tester le <strong>coworking à Arlon</strong>. La semaine étant terminée, il est temps de faire le bilan.</p>

<p>Cédric Hubert s'est prêté au jeu des questions réponses suite à son essai du vendredi 7 octobre.</p>

<h3>Peux-tu nous présenter ton projet?</h3>

<blockquote><p>Il s’agit d’une activité bénévole qui consiste à référencer et à mettre en réseau l'ensemble des initiatives de transition et/ou citoyennes dans la Gaume et Lorraine belge et aussi - spécifiquement - à Arlon.</p>

<p>Nous sommes un groupe assez important, mais depuis le début nous sommes 2 - 3 personnes à travailler plus particulièrement sur la création d’un site Internet. Ce n’est qu’une (toute petite) partie de l’initiative dans son ensemble, mais cela nous semble être un outil d’information intéressant.</p></blockquote>

<h3>Comment as-tu eu connaissance de la Coworking Week?</h3>

<blockquote><p>Via une annonce du <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworking/">Greenlab sur Facebook</a>.</p></blockquote>

<h3>Comment s'est déroulée ta journée d’essai?</h3>

<blockquote><p>Très bien. L’accueil a été très sympa et pro. L’environnement et l’ambiance générale de travail poussent à la productivité. Nos objectifs de la journée ont été remplis et même dépassés sans difficultés.</p></blockquote>

<p><img src="/images/cedric-hubert.png" alt="Cédric Hubert (Arlon en transition) a testé l'espace de coworking d'Arlon" /></p>

<h3>Quels sont les bénéfices du coworking de ton point de vue?</h3>

<blockquote><p>Très positive. Pour toutes les raisons évoquées plus haut. Parmi les points à améliorer on pourrait citer la rapidité de la connexion Internet (mais vous nous aviez prévenu que des améliorations sont en cours).</p></blockquote>

<h3>Conseillerais-tu le coworking à tes proches?</h3>

<blockquote><p>Oui et d’ailleurs c’est déjà fait, une connaissance devrait venir faire un essai au GreenLab dans un future proche.</p></blockquote>

<h3>Ton essai t'a-t-il donné l'envie de revenir dans un futur proche?</h3>

<blockquote><p>Dans l’absolu, oui. Je serais particulièrement intéressé par une formule à la carte ou la journée, qui étant donnée mon activité - bénévole - me permettrait de profiter du GreenLab sans m’engager dans des frais récurrents.</p></blockquote>

<h2>En savoir plus sur Arlon en transition</h2>

<ul>
<li>Site internet : <a href="http://arlonentransition.reseautransition.be/">Arlon en transition</a></li>
<li>Site internet : <a href="http://www.alternatives-citoyennes.info/">Alternatives citoyennes</a></li>
<li>Page Facebook : <a href="https://www.facebook.com/alternativesbelgique/">Alternatives Citoyennes - Sud Luxembourg</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La semaine du coworking 2016]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016/"/>
    <updated>2016-09-19T12:22:08+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/09/19/la-semaine-du-coworking-2016</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/belgian-coworking-week-2016-logo.png" alt="Coworking Week Belgium" /></p>

<p>Cette année, pour la première fois, Greenlab Coworking participera à la <a href="http://www.coworkingweek.be/greenlab-coworking">Belgian Coworking Week</a>, du 02 au 07 octobre 2016.</p>

<p>L'objectif de cette manifestation, organisée bénévolement par <a href="http://www.becoworking.be/">BeCoworking</a>, a pour but de permettre à tout un chacun de tester le coworking <em>gratuitement durant une semaine</em>.</p>

<p>Pour cette occasion, Greenlab Coworking ouvrira ses portes :</p>

<ul>
<li>Le dimanche 02 octobre de 14h à 18h : après-midi portes ouvertes</li>
<li>Du lundi 03 au vendredi 07 octobre, de 09h à 18h : accès gratuits à l'espace pour toute personne désirant tester le coworking. <a href="http://www.coworkingweek.be/welcome#subscribe">Info &amp; réservations</a></li>
</ul>


<p>En marge de cette initiative, nous accueillerons également deux événéments :</p>

<ul>
<li>Le mardi 04 octobre dès 18h : Café Numérique Arlon - <a href="http://www.cafenumerique.org/arlon/event/lavenir-des-voitures-electriques-en-province-du-luxembourg-avec-tesla/">L’avenir des voitures électriques en Province du Luxembourg avec Tesla</a></li>
<li>Le jeudi 06 octobre de 09h a 18h : <a href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-aarrr-le-process-pirate-des-staarrrtups-27755384101?aff=efbevent">Formation AARRR - Le process pirate des stAARRRtups</a></li>
</ul>


<p><a class="btn btn-lg btn-success btn-block mt50" href="http://www.coworkingweek.be/welcome#subscribe">Info &amp; réservations</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab ouvre son espace de coworking à Arlon]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/07/04/greenlab-ouvre-son-espace-de-coworking-a-arlon/"/>
    <updated>2016-07-04T20:34:21+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/07/04/greenlab-ouvre-son-espace-de-coworking-a-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vous êtes nombreux à le savoir depuis plusieurs jours déjà, <strong>Greenlab est désormais ouvert</strong>.</p>

<p>Il nous aura fallu pas moins de <a href="/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon">18 mois depuis notre campagne de crowdfunding</a> pour y parvenir, mais c'est désormais chose faite : nous avons pris possession de nos locaux à Weyler la semaine dernière.</p>

<p><img src="/images/reception-weyler-coworking.jpg" alt="Greenlab Coworking et bureaux partagés à Arlon" /></p>

<p>S'il a fallu du temps, ce fut surtout dans un souci de perfection. Petit rappel des faits :</p>

<ul>
<li>Lors de notre campagne de financement de février 2015 <a href="/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon">nous occupions un espace en plein centre-ville, dans l'ancien Hôtel du Nord</a>. Après plusieurs mois passés à tenter de trouver une solution à un problème de sécurité majeure, nous nous sommes rendus à l'évidence : nous étions dans une impasse.</li>
<li>Au mois de janvier 2016, nous nous installions à Athus, dans le PED. La ville d'Athus n'était pas notre projet initial, mais nous n'avions pas d'autres opportunités à ce moment-là. Il n'a pas fallu longtemps pour que nous nous ravisions et que nous nous mettions de nouveau à la recherche de locaux à Arlon.</li>
<li>Depuis le mois de mars, nous avons visité tout ce qu'il était possible de visiter : espaces commerciaux, entrepôts, maisons ou appartemment à louer. Tout y est passé ou presque.</li>
<li>Finalement, au mois de mai de cette année, nous rencontrions les responsables de <a href="http://www.lalorraine.org/">La Lorraine</a>. L'entreprise était à la recherche d'un locataire pour un espace de 400m<sup>2</sup> situés sur le Zoning Artisanal de Weyler.</li>
</ul>


<h3>Coworking et bureaux partagés à Arlon</h3>

<p>Très vite, la machine s'est mise en place. Les deux dernières années passées à travailler sur ce projet ont fini par payer et nous avons enfin pu nous mettre au travail. Mieux : l'espace que nous louons désormais nous permet, en plus de l'espace de coworking, de proposer des bureaux partagés à la location, chose que nous n'avions pas prévue initialement.</p>

<p>La demande a très vite suivi, à la fin de la première semaine d'occupation, nos premiers clients emménageaient déjà : <a href="http://www.creative-atoms.be/">Creative atoms</a>, <a href="http://www.challengeonline.be/">Challenge</a> et <a href="http://www.ludilingua.be/">Ludilingua</a> travaillent déjà depuis nos bureaux.</p>

<p><img src="/images/bureau-arlon-coworking.jpg" alt="Creative atoms installe ses bureaux chez Greenlab" /></p>

<h3>Et maintenant?</h3>

<p>Comme pour tout projet entreprenarial, chaque solution amène son lot de nouveaux défis. Puisque nous avons trouvé un local bien plus grand que ce que nous n'espérions, nous sommes actuellement en manque de mobilier.</p>

<p>Rassurez-vous, une solution est déjà sur les rails et devrait trouver un dénouement rapidement.</p>

<p>En attendant, faites-vous plaisir et <a href="/tarifs/essai-gratuit/">venez coworker avec nous</a>!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab : la communauté en ligne]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne"/>
    <updated>2015-08-04T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Greenlab, c'est un espace de coworking (pas encore tout à fait) physique, mais c'est aussi et surtout une communauté.</p>

<p><img class="img-responsive" src="http://www.greenlab-coworking.com/images/2015/08/working-together-6.jpg" alt="Working together..." title="Working together..." style="border:none;padding:0;display:block; width:100%;" /></p>

<p>Notre volonté est avant tout de favoriser les échanges entre nos membres. C'est pourquoi nous avons ouvert un espace de communication en ligne ou nos coworkers peuvent échanger et communiquer ensemble.</p>

<p>Pour nous rejoindre, rien de plus simple, remplissez le formulaire d'enregistrement, nous vous contacterons par e-mail très rapidement !</p>

<p><a class="typeform-share button" href="https://greenlab-coworking.typeform.com/to/yKUPFE" data-mode="1" target="_blank">Rejoindre la communauté en ligne</a></p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
