<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : coworking | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://greenlab-coworking.github.io/blog/categories/coworking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://greenlab-coworking.github.io/"/>
  <updated>2016-06-24T16:56:51+02:00</updated>
  <id>http://greenlab-coworking.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab : la communauté en ligne]]></title>
    <link href="http://greenlab-coworking.github.io/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne"/>
    <updated>2015-08-04T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://greenlab-coworking.github.io/coworking/greenlab-la-communaute-en-ligne</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Greenlab, c'est un espace de coworking (pas encore tout à fait) physique, mais c'est aussi et surtout une communauté.</p>

<p><img class="img-responsive" src="http://greenlab-coworking.github.io/images/2015/08/working-together-6.jpg" alt="Working together..." title="Working together..." style="border:none;padding:0;display:block; width:100%;" /></p>

<p>Notre volonté est avant tout de favoriser les échanges entre nos membres. C'est pourquoi nous avons ouvert un espace de communication en ligne ou nos coworkers peuvent échanger et communiquer ensemble.</p>

<p>Pour nous rejoindre, rien de plus simple, remplissez le formulaire d'enregistrement, nous vous contacterons par e-mail très rapidement !</p>

<p><a class="typeform-share button" href="https://greenlab-coworking.typeform.com/to/yKUPFE" data-mode="1" target="_blank">Rejoindre la communauté en ligne</a></p>

<p>&nbsp;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5726 fois &#8220;merci&#8221;]]></title>
    <link href="http://greenlab-coworking.github.io/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon"/>
    <updated>2015-02-22T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://greenlab-coworking.github.io/coworking/5726-fois-merci-crowdfunding-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Il y a quelques jours, notre campagne de crowdfunding, qui a duré pas loin de 5 semaines, s'est soldée par un succès : sur les 5,000€ initialement nécessaires, nous avons récolté pas moins de 5,726€, soit 114% de notre objectif.</p>

<p><a href="/images/2015/02/Capture-d%E2%80%99%C3%A9cran-2015-02-19-%C3%A0-10.09.30.png"><img class="alignleft size-full wp-image-197" alt="Capture d’écran 2015-02-19 à 10.09.30" src="http://greenlab-coworking.github.io/images/2015/02/Capture-d’écran-2015-02-19-à-10.09.30.png" width="1377" height="731" data-wp-pid="197" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>En lançant cette campagne, nous nous étions appuyés sur deux idées :</p>

<ul>
<li>Nous ne souhaitions pas avoir recours aux services d'une banque</li>
<li>Nous souhaitions tester une dernière fois la viabilité de notre projet</li>
</ul>


<p>Force est de constater que Greenlab est un projet viable. Mieux : le coworking a sa place en Province de Luxembourg, et à Arlon en particulier. Les 78 soutiens que nous avons reçus le prouvent, et nous en sommes très heureux.</p>

<h3>Les effets de bords du crowdfunding</h3>

<p>En 5 semaines, il s'est passé bien des choses, et ce fût pour le mieux.</p>

<p>Lancer une campagne de crowdfunding ne sert pas qu'à récolter des fonds, cela nous a également offert une visibilité non négligeable dans les médias (Vivacité, L'avenir du Luxembourg et TVLux ont parlés de notre projet)</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="en">
  <p>
    120 m2 d'espace de coworking à Arlon <a href="http://t.co/PMS1K8kvv4">http://t.co/PMS1K8kvv4</a>
  </p>

  <p>
    — TV Lux (@TVLux) <a href="https://twitter.com/TVLux/status/564411850818060289">February 8, 2015</a>
  </p>
</blockquote>




<div id="fb-root">
</div>




<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg/posts/759274980815998" data-width="466">
  <div class="fb-xfbml-parse-ignore">
    <a href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg/posts/759274980815998">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/VivaciteMatinLuxembourg">Luxembourg Matin &#8211; VivaCité RTBF</a>.
  </div>
</div>


<p>De même, sur notre page Facebook, les effets ont été très visibles : de 220 fans le 15 janvier 2015, nous sommes passés à plus de 315 le dernier jour de la campagne, soit une augmentation de 43%.</p>

<p><a href="/images/2015/02/Capture-d%E2%80%99%C3%A9cran-2015-02-20-%C3%A0-09.07.05.png"><img class="alignleft size-full wp-image-198" alt="Evolution du nombre de fans sur notre page Facebook durant notre campagne de crowdfunding" src="http://greenlab-coworking.github.io/images/2015/02/Capture-d’écran-2015-02-20-à-09.07.05.png" width="733" height="263" data-wp-pid="198" /></a></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Durant cette période, nous avons également eu l'occasion de faire de belles rencontres : <a href="http://www.greenlab-coworking.com/author/jacqueline-daloze">Jacqueline</a>, qui s'est proposée pour nous aider à animer ce blog, l'équipe de <a href="http://arlon-city.be/">Arlon-City</a>, qui a relayé nos communications, et même un entrepreneur, <a href="http://www.rime-it.com/">David</a>, qui avait du mobilier de bureau dont il ne se servait pas et dont il nous a fait cadeau.</p>

<h3>Et maintenant ?</h3>

<p>Durant les prochains jours, nous mandaterons une société de rénovation pour effectuer les travaux nécessaires dans nos locaux. A partir de ce moment-là, il faudra compter encore un mois au minimum avant de pouvoir ouvrir nos portes.</p>

<p>Nous rechercherons également le matériel qui nous manque encore : mobilier de bureau, équipement informatique, etc.</p>

<p>D'ici là, et suite à de nombreuses demandes, nous avons décidé de continuer l'opération de crowdfunding. Nous ne passerons toutefois plus par la plateforme Ulule, mais nous vous proposons, d'ici à l'ouverture de l'espace, les mêmes contreparties aux mêmes conditions.</p>

<p>Intéressé ? <a href="http://www.greenlab-coworking.com/nous-contacter" title="Nous contacter">Contactez-nous par e-mail</a> pour nous le faire savoir !</p>

<h3>5726 fois &#8220;merci&#8221;</h3>

<p>À toutes ces personnes, et à tous nos contributeurs, nous voulons dire &#8220;merci&#8221; : votre confiance et votre soutien vont nous permettre de lancer ce beau projet. Sans vous, nous n'y serions pas parvenus.</p>

<p>Nous voulons aussi remercier tous les autres personnes qui nous ont soutenus dans cette folle aventure : nos épouses, nos familles, nos amis, et tous ceux qui y ont cru jusqu'au bout, même dans les moments où nous doutions nous-mêmes.</p>

<p>A très bientôt, dans notre espace de coworking à Arlon :-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Du yoga au boulot ?]]></title>
    <link href="http://greenlab-coworking.github.io/entreprendre/du-yoga-au-boulot"/>
    <updated>2015-02-05T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://greenlab-coworking.github.io/entreprendre/du-yoga-au-boulot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em><img class="size-medium wp-image-180 alignleft" alt="_MG_1562" src="http://greenlab-coworking.github.io/images/2015/02/MG_1562-200x300.jpeg" width="200" height="300" />Transformer le local de réunion en salle de yoga le temps d'une séance : convaincue de l'importance du yoga dans tous les moments de notre vie, Nathalie Bonten l'a introduit sur les lieux de travail. </em></strong></p>

<p align="justify">
  Pratiquante du yoga depuis une bonne quinzaine d'années, Nathalie s'est formée à la très sérieuse Fédération de Hatha-Yoga sous la férule de Frans Moors, une référence. Un diplôme reconnu par l'ADEPS, ainsi qu'au niveau européen.
</p>




<p align="justify">
  <strong></strong><strong>Découvrir ses collègues et son lieu de travail autrement</strong>
</p>




<p align="justify">
  C'est une participante à un de ses cours, responsable marketing au civil, qui lui a ouvert les portes du monde de l'entreprise, de plus en plus soucieux de prévenir le burn-out. Selon Nathalie, le yoga est une discipline qui s'intègre à tous les moments de la vie. Or, nous passons de très longs moments sur notre lieu de travail. C'est donc important d'y trouver aussi du bien-être ! Chacun pratique le yoga dans un rapport à lui-même, mais c'est aussi une discipline qui touche à la vie interpersonnelle. Pratiquer le yoga améliore les relations entre collègues et permet de découvrir son lieu de travail différemment.
</p>




<p align="justify">
  <strong>Pratico-pratique</strong>
</p>




<p align="justify">
  Ainsi, Nathalie donne ses cours de yoga dans des lieux habituellement dévolus aux réunions. Ses cours en entreprise alternent travail au sol, et assis sur une chaise. Ces derniers exercices ont une visée très pratique. Il s'agit de corriger la position du dos, d'améliorer la circulation et la respiration par des exercices simples, qu'on peut exécuter en quelques minutes. Nathalie insiste : <i>« Ça doit rester léger ! » </i>La pratique du yoga conduit à une écoute de soi, précieuse lors d'une prise de décision. <a href="http://http://www.computerland.be">Computerland</a>, spécialisé dans les services IT, propose désormais des séances régulières à son personnel
</p>




<p align="justify">
  <strong>Un local en coworking</strong>
</p>




<p align="justify">
  Nathalie propose des cours privés, c'est-à-dire sur mesure pour une ou plusieurs personnes, dans leur lieu : maison, lieu de travail, association&#8230; Elle occupe régulièrement un local à <a href="http://http://www.espace-plan-b.be">Espace Plan B</a>, à Ans. Les 1.000m² sont investis par une cinquantaine de professionnels de la santé, du bien-être et de la beauté en coworking. Elle ne voit que des avantages à la formule : <i>« Des frais plus légers, de la souplesse : important quand on démarre et qu'on tâtonne encore sur les lieux et les horaires. Ce brassage offre une formidable synergie, en terme d'échanges sur les outils et les approches différentes. C'est un enrichissement pour les professionnels, et aussi pour les clients qui profitent de toute cette coconstruction. »</i>
</p>


<p><a href="http://www.nathaliebonten.be">www.nathaliebonten.be</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Greenlab Coworking prendra ses quartiers dans l&#8217;ancien Hôtel du Nord à Arlon]]></title>
    <link href="http://greenlab-coworking.github.io/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon"/>
    <updated>2014-11-15T00:00:00+01:00</updated>
    <id>http://greenlab-coworking.github.io/coworking/greenlab-coworking-prendra-ses-quartiers-dans-lancien-hotel-du-nord-a-arlon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C&#8217;est une excellente nouvelle et nous sommes très excités à l&#8217;idée de la partager avec vous : après des mois de travail dans l&#8217;ombre, <strong>nous avons enfin notre propre local</strong> !</p>

<p>Nous prendrons nos quartiers très prochainement dans l&#8217;ancien <strong>Hôtel du Nord</strong>, juste à côte de la <a href="http://www.arlon-tourisme.be/">maison du tourisme</a>, en plein coeur de la ville.</p>

<div id="attachment_149" style="width: 530px" class="wp-caption aligncenter">
  <a href="http://greenlab-coworking.github.io/images/2014/11/arlon_hoteldunord.jpg"><img class="size-full wp-image-149 " alt="Arlon, ancien Hôtel du Nord" src="http://greenlab-coworking.github.io/images/2014/11/arlon_hoteldunord.jpg" width="520" height="350" data-wp-pid="149" /></a>

  <p class="wp-caption-text">
    L&#8217;ancien Hôtel du Nord, rue des Faubourg &#8211; Crédit photo : <a href="http://arlon.free.fr/">http://arlon.free.fr/</a>
  </p>
</div>


<h4>Et maintenant ?</h4>

<p>Il faudra cependant encore un peu de patience avant de pouvoir ouvrir l&#8217;espace au public : nous avons quelques travaux d&#8217;aménagement à prévoir et nous sommes toujours à la recherche de matériel de bureau (plateaux de bureaux, chaises, armoires, etc.)</p>

<p>Toutes les bonnes volontés sont les bienvenues et seront bien entendu récompensées. Si vous vous sentez l&#8217;âme d&#8217;un bricoleur ou d&#8217;un mécène, n&#8217;hésitez pas à <a href="http://www.greenlab-coworking.com/nous-contacter" title="Nous contacter">prendre contact avec nous</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nos statuts sont déposés, Greenlab Coworking est une ASBL !]]></title>
    <link href="http://greenlab-coworking.github.io/coworking/nos-statuts-sont-deposes-greenlab-coworking-est-une-asbl"/>
    <updated>2014-10-21T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://greenlab-coworking.github.io/coworking/nos-statuts-sont-deposes-greenlab-coworking-est-une-asbl</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Comme nous l'avons annoncé sur <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon">notre page Facebook</a> il y a quelques jours, nos statuts sont déposés, <strong>Greenlab Coworking est officiellement une ASBL</strong> !</p>

<div id="fb-root">
</div>




<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon/posts/899989630033071" data-width="466">
  <div class="fb-xfbml-parse-ignore">
    <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon/posts/899989630033071">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/GreenlabCoworkingArlon">Greenlab Coworking</a>.
  </div>
</div>


<p>Ceci étant fait, nous pouvons désormais nous consacrer à notre objectif suivant : ouvrir notre espace de coworking le plus rapidement possible.</p>

<p>Nous travaillons actuellement à l'obtention d'un local en plein centre-ville, plus de nouvelles très bientôt à ce sujet !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
