<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : présentation des coworkers | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/categories/presentation-des-coworkers/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2018-09-13T10:10:05+02:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les coworkers - Nicolas, gérant chez « Au p'tit dej »]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2017/03/20/les-coworkers-nicolas-ptit-dej-livraison-sandwich/"/>
    <updated>2017-03-20T14:05:12+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2017/03/20/les-coworkers-nicolas-ptit-dej-livraison-sandwich</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Peux-tu nous parler de ton parcours professionnel ?</h3>

<p>J’ai commencé par faire des études en hôtellerie pour ensuite travailler dans un restaurant durant 9 ans. Après ça, j’ai eu l’occasion de partir 2 ans en Australie, et c’est là-bas que m’est venue l’idée du concept de « Au p’tit dej’ ». J’ai donc lancé mon projet sur Arlon pendant un petit moment, pour ensuite finir dans les locaux de Greenlab, où je suis depuis maintenant deux semaines.</p>

<h3>Peux-tu nous expliquer en quoi consiste « <a href="http://auptitdej.be/auptitdej/">Au p’tit dej’</a> » ?</h3>

<p>C’est un service de proximité ; Au départ, il visait plutôt les particuliers, pour qu’ils n’aient pas besoin de préparer le petit déjeuner le matin, et en même temps j’ai l’occasion de faire découvrir des produits de la région. A présent, je développe ça jusque dans les sociétés. Et je prépare aussi des sandwiches artisanaux.</p>

<!--more-->


<p><img src="/images/nicolas-huaux-2.png" alt="Nicolas Huaux (Au p'tit déj')" /></p>

<h3>Qu’aimes-tu le plus dans ton travail ?</h3>

<p>Je suis fan de cuisine depuis mes 16 ans, et faire de sa passion son travail est génial. Ma plus grande satisfaction est de voir que l’investissement que je mets dans la qualité de mes produits, et surtout la nouveauté des services que je propose réjouit toujours autant mes clients. Leurs sourires et leurs compliments me fait chaud au cœur. Après, le plus difficile est de se lever le matin! (rires)</p>

<h3>Comment es-tu arrivé dans les locaux de Greenlab ?</h3>

<p>J’avais un rendez-vous dans les locaux de Greenlab coworking et je suis tombé sur Cédric et Johnny. On a sympathisé, et Cédric me faisait les yeux doux pour que je revienne et m’installe avec eux. Depuis le mois de novembre, ils avaient pour habitude de me commander un petit déjeuner tous les lundis. A force de les voir souvent, Cédric est parvenu à me convaincre, et j’ai emménagé dans leurs locaux.</p>

<h3>As-tu de nouveaux projets pour « Au p’tit dej » ?</h3>

<p>Oui je vois très grand ! Dans un premier temps, je voudrais avoir une enseigne. Ensuite, j’aimerais que mon projet soit plus réputé dans la région et élargir ma communauté. Par la suite, j’aimerais pouvoir étendre mon projet dans la province et même dans tout le pays. Je pensais même séparer les deux pour qu’il y ait « Au p’tit dej’ » et « Les sandwiches de Nico ».</p>

<h3>Quel produit est le plus apprécié des clients ?</h3>

<p>Les favoris sont surtout du côté du petit déjeuner. Les plus appréciés sont les célèbres pains au chocolat et les confitures. Les clients ont découvert la confiture de lait ou encore la gelée de coin. Au début ils étaient très surpris mais très vite ils ont été satisfaits de l’originalité et de la qualité de mes produits.</p>

<h3>Lequel de tes menus nous conseilles-tu ?</h3>

<p>Du coté des sandwiches, je conseillerais le sandwich aux boulettes très peu connu dans la région, ou encore celui au saumon fumé et fromage aux fines herbes et à l’ail, que je pense être le seul à proposer. Alors que du côté petit déjeuner, je conseille d’attendre un peu, il va y avoir du nouveau : le p’tit délice composé de 2 crêpes, 1 croissant au chocolat, 2 salades de fruits, 2 jus d’oranges, 2 confitures et de 2 pâtes à tartiner au chocolat. De quoi vous régaler.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nos nouvelles recrues]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2017/03/06/nos-nouvelles-recrues/"/>
    <updated>2017-03-06T16:10:36+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2017/03/06/nos-nouvelles-recrues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aujourd’hui Greenlab accueille <strong>deux nouveaux arrivants</strong>, deux jeunes stagiaires qui travailleront avec nous pendant les quelques semaines à venir.</p>

<p>Nicolas a 21 ans, il est étudiant en troisième année en commerce extérieur, à l’Helmo Sainte-Marie à Liège. Il sera avec nous pendant presque 3 mois.</p>

<p>Fanny a également 21 ans, elle est étudiante en première année en communication, à la Haute Ecole de la Province de Liège. Elle restera chez Greenlab durant 3 semaines.</p>

<p>Ils s’occuperont tous les deux de l’accueil et de l’animation de l’espace coworking. Nicolas se focalisera plus sur le commerce international et le <strong><a href="/frontaliers/">coworking frontalier</a></strong>. Quant à Fanny, elle gérera les réseaux sociaux et sera là pour répondre à vos questions.</p>

<p>De plus, ils vous préparent un <strong>petit événement sympathique</strong>, vous en saurez plus dans les jours à venir.</p>

<p><img src="/images/stagiaires-coworking-frontalier-arlon.jpg" alt="Fanny et Nicolas, nos gentils stagiaires" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les coworkers - Pauline, conseillère à la création d’entreprise chez Challenge]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/11/28/les-coworkers-pauline-conseillere-a-la-creation-dentreprise-chez-challenge/"/>
    <updated>2016-11-28T12:24:21+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2016/11/28/les-coworkers-pauline-conseillere-a-la-creation-dentreprise-chez-challenge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>Quel est ton parcours?</h3>

<p>Diplômée en science de gestion à la Louvain School of Management, j’ai eu la chance de réaliser mon stage en entreprise chez <a href="http://www.challengeonline.be/">Challenge</a> en 2014. Depuis lors, je m’épanouie chaque jour dans le métier de conseillère à la création d’entreprise.</p>

<h3>Que fais-tu? (description de ton travail, de tes défis)</h3>

<p>Mon quotidien professionnel est rythmé entre l’accompagnement de starters qui développent « le projet de leur rêve », l’organisation des formations mensuelles « Le Rendez-vous des Challengers » et l’animation d’une formation longue nommée « <a href="http://www.challengeonline.be/accompagnement/village-des-createurs">Le Village des Créateurs</a> ». Notre plus grand défis est de lancer des activités viables à long terme qui allie l’épanouissement professionnel et humain.</p>

<h3>Qu'est-ce que tu aimes dans ton travail? Quels en sont les aspects les plus intéressants?</h3>

<p>Le métier d’indépendant me passionne depuis de nombreuses années. C’est une des raisons pour lesquelles j’ai décidé d’en faire mon métier. L’envie d’aider des personnes talentueuses dans leur cœur de métier à vivre de leur passion me pousse à donner le meilleur de moi-même ; la joie de dynamiser le commerce local est également un moteur puissant ; et pour finir l’apprentissage humain que me fait vivre le métier de conseillère est indescriptible ! Quand on pense à tous les états d’esprit que doit traverser un starter lors du lancement de son entreprise, on comprends à quel point c’est palpitant de l’accompagner dans cette aventure hors du commun !</p>

<p><img src="/images/pauline-louis.png" alt="Pauline Louis (Challenge)" /></p>

<h3>Que recherches-tu professionnellement?</h3>

<p>La dynamique de groupe et la mise en avant des circuits courts sont en quelque sorte ma ligne de conduite. Je pousse sans cesse les challengers à s’entourer de professionnels et de partenaires clés. La réussite d’un projet est en grande partie liée au réseautage et au partage de compétences.</p>

<h3>Comment as-tu découvert le coworking?</h3>

<p>Dans cet esprit de réseautage, le coworking est une méthode que j’apprécie particulièrement. Sur les bancs de l’école, déjà, je me rendais dans des bibliothèques universitaires afin de travailler entourée d’autres étudiants. Lorsque j’ai appris l’ouverture d’un espace de co-working dans la région d’Arlon, cela a tout de suite fait sens pour moi.  C’est tout bénéfice pour <a href="http://www.challengeonline.be/">Challenge</a> comme pour nos Starters.</p>

<h3>Qu'est-ce que tu attends de Greenlab? Quels bénéfices en retires-tu?</h3>

<p>Le Greenlab facilite la rencontre. Et quoi de plus important dans le monde entrepreneurial que la mise en réseau ? Travailler dans un milieu dynamique et inspirant permet d’être davantage productif. Mes souhaits à venir pour le Greenlab ? Accroître la visibilité de <a href="http://www.challengeonline.be/">Challenge</a> dans la région d’Arlon, bénéficier de conférences ou formations, avoir des petits-déj livrés au bureau (ah non ça c’est déjà fait :-)), échanger des contacts de façon plus formelle.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
