<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : Événements | Greenlab Coworking - Espace de coworking en Province de Luxembourg]]></title>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/categories/evenements/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.greenlab-coworking.com/"/>
  <updated>2018-03-07T16:37:07+01:00</updated>
  <id>http://www.greenlab-coworking.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Greenlab Coworking]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[GDPR : pragmatisme et sensibilisation]]></title>
    <link href="http://www.greenlab-coworking.com/blog/2018/03/06/gdpr-pragmatisme-et-sensibilisation/"/>
    <updated>2018-03-06T01:00:00+01:00</updated>
    <id>http://www.greenlab-coworking.com/blog/2018/03/06/gdpr-pragmatisme-et-sensibilisation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le <strong>25 mai</strong> arrive à grand pas et avec lui, l'entrée en vigueur de la <strong>nouvelle règlementation sur la protection des données</strong>. Destiné à permettre aux gens d'avoir plus de contrôle sur leurs données personnelles, le <strong>GDPR</strong> impactera toutes les entreprises.</p>

<p>Mais quels seront les impacts du RGPD sur la vie des entreprises ? Comment faire pour être en règle d'ici là ? Quelles conséquences pour les entreprises qui ne seront pas prêtes ?</p>

<!--more-->


<p>Au cours d'une <strong>journée de formation</strong> et grâce à des exemples concrets, Monsieur Christian Derauw de la <a href="https://gdpr.agency/">GDPR Agency</a> vous permettra d'acquérir les clés pour appréhender au mieux le RGPD et ainsi d'être prêt pour le 25 mai. Cette formation a lieu le <strong>19 mars</strong> <strong>prochain</strong>, dans nos locaux, de <strong>9h à 17h</strong>. Au terme de cette journée de formation, vous recevrez une attestation de présence.</p>

<p>Christian Derauw est cofondateur de la GDPR Agency. Actifs en Belgique et en France, ils couvrent tous les aspects du GDPR : administratifs, juridiques,&hellip; En plus des formations, ils proposent un service de DPO externe ainsi qu'un soutien pour les entreprises qui décident d'opter pour un DPO interne.</p>

<p>Pour vous inscrire, c'est par <a href="https://www.eventbrite.fr/e/billets-gdpr-pragmatisme-et-sensibilisation-43313090620">ici</a> et si vous avez la moindre question, n'hésitez pas à nous contacter par <a href="http://www.greenlab-coworking.com/nous-contacter/">là</a>.</p>

<p><img src="/images/2018/03/06/Formation%20GDPR%20_.png" alt="" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
